[{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a50e700f441139d5f86152753320b17cc12e724a", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 17.6, "date_de_debut": "2003-02-10", "organisations_syndicales": "CGT;CFDT;CFTC", "date_de_fin": "2003-02-12", "motif": "Journ\u00e9e d'action des agents du Mat\u00e9riel : moyens humains et mat\u00e9riel, formation, conditions de travail, prime de travail, salaire.", "nombre_grevistes": 694.0, "population": 3935.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "907d298db31439a0891c8cd101f8b9ad74f1ff9d", "fields": {"motif": "Retraites.", "taux_grevistes": 23.5, "date_de_debut": "2003-05-12", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 11867.0, "population": 50410.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "066da22df27949e0568ed8864de0c6928d840dc4", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 1.0, "date_de_debut": "2004-06-18", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2004-06-21", "motif": "Transformer la r\u00e9union du 6 juillet en table-ronde de n\u00e9gociation sur l'ensemble du m\u00e9tier conduite, am\u00e9liorer le dialogue social, refus de la mise en place d'un contr\u00f4le de connaissance.", "nombre_grevistes": 54.0, "population": 5487.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "48f37a80ad0b3916803cfe1a09becc8b756831c3", "fields": {"metiers_cibles": "chef de bord", "taux_grevistes": 12.6, "date_de_debut": "2004-07-06", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2004-07-06", "motif": "Mouvement irr\u00e9gulier. Agression d'un chef de bord en Lorraine.", "nombre_grevistes": 569.0, "population": 4531.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "714e4208d702b764894901771503e4b25d99b63d", "fields": {"metiers_cibles": "ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 8.6, "date_de_debut": "2004-11-09", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;FO", "date_de_fin": "2004-11-09", "motif": "Projet de Performance Logistique et Industrielle (PLI)", "nombre_grevistes": 163.0, "population": 1888.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8b62410ab0242fe317196400ac9d3b4c609f3c2d", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 0.8, "date_de_debut": "2004-11-24", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2004-11-26", "motif": "Service public, fret, moyens, salaires, droit de gr\u00e8ve.", "nombre_grevistes": 82.0, "population": 10610.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f4c15a53d59248d3bce36ec6f8ae4edf4788609f", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 10.3, "date_de_debut": "2004-12-07", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2004-12-08", "motif": "Opposition au VO 598 (fusion de plusieurs m\u00e9tiers : agents de vente, agents d'accueil, agents assurant des missions de pr\u00e9sence en gare).", "nombre_grevistes": 350.0, "population": 3404.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0c573c2a21e7da45dff885a71e550d17788b5943", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.3, "date_de_debut": "2005-05-15", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2005-05-17", "motif": "Refus de l'allongement de la dur\u00e9e du travail par le biais d'une journ\u00e9e de travail gratuite et de la suppression d'un jour de cong\u00e9, abrogation de la loi du 30 Juin 2004, refus de la cr\u00e9ation d'une caisse sp\u00e9cifique (CNAS), r\u00e9ouverture des n\u00e9gociations salariales.", "nombre_grevistes": 131.0, "population": 43876.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5fd5184675a6afe36d593ccc9d2a99bd07b80a17", "fields": {"motif": "Cr\u00e9ation d'une prime de travail pour la s\u00fbret\u00e9 ferroviaire d'un montant au moins \u00e9quivalent aux chef de bord, abrogation des mesures contenues dans le r\u00e9f\u00e9rentiel m\u00e9tier constituant la constitution des \u00e9quipes.", "taux_grevistes": 10.0, "date_de_debut": "2005-06-20", "organisations_syndicales": "FO", "metiers_cibles": "s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "nombre_grevistes": 127.0, "population": 1273.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "803f74a49d6b05b7aa59e052deafdb066bb19e21", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 34.2, "date_de_debut": "2005-10-03", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;CFE-CGC;CFTC", "date_de_fin": "2005-10-05", "motif": "D\u00e9fense du pouvoir d'achat et des droits au travail, arr\u00eat des restructurations et r\u00e9organisations de services anonymes, d\u00e9fense du service public, arr\u00eat des fermetures des services aux client\u00e8les fret et voyageurs, suppressions de dessertes, emploi de cheminots en nombre et au statut, moyens afin de d\u00e9velopper le service public SNCF.", "nombre_grevistes": 44940.0, "population": 131393.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1043daa29257b47670c11913ac58fff937115fa1", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 3.7, "date_de_debut": "2006-02-01", "organisations_syndicales": "FGAAC", "date_de_fin": "2006-02-02", "motif": "Limitation du temps de conduite \u00e0 5 heures d\u00e8s lors que la conduite de l'\u00e9tape se positionne, en tout ou partie, sur la p\u00e9riode de 0h30 \u00e0 4h30, int\u00e9gration de ces nouveaux crit\u00e8res dans le RH077, respect des engagements pris le 22 novembre 2005 sur la mise en oeuvre du r\u00e9f\u00e9rentiel sur l'habilitation.", "nombre_grevistes": 286.0, "population": 7798.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a4c4d891326f4bf744d1fb77d9eba3789de10864", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 40.0, "date_de_debut": "2006-11-07", "organisations_syndicales": "FGAAC", "date_de_fin": "2006-11-09", "motif": "Fret SNCF, emploi et statut, politique salariale, revendications sp\u00e9cifiques Traction.", "nombre_grevistes": 4479.0, "population": 11205.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0419266370ee1e39f4e7465ba35d517de79f2e32", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 19.0, "date_de_debut": "2007-05-06", "organisations_syndicales": "CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC", "date_de_fin": "2007-05-08", "motif": "Code prime 3 puis code prime 9 pour les gestionnaires de moyens de la Traction, arr\u00eat des suppressions de postes, d\u00e9roulement de carri\u00e8re, prime de saisie", "nombre_grevistes": 180.0, "population": 947.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9e61117292fcc87c08ee4508a85c71234268c50a", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 71.9, "date_de_debut": "2007-10-17", "organisations_syndicales": "UNSA", "date_de_fin": "2007-10-19", "motif": "Retraites, salaires, sp\u00e9cificit\u00e9s des roulants", "nombre_grevistes": 93263.0, "population": 129762.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8582c76b75b0dbaba8ae2330ca2702ae5902750e", "fields": {"motif": "R\u00e9organisations et externalisation d'une partie des DC, effectifs, fonctionnement des DC", "taux_grevistes": 2.1, "date_de_debut": "2007-11-20", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "nombre_grevistes": 212.0, "population": 10062.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b2778fca8f6812124be05bbc0e8d07c28bc5f5d3", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.4, "date_de_debut": "2007-12-05", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2007-12-06", "motif": "R\u00e9traites : d\u00e9cote, bonifications, indexation sur les salaires", "nombre_grevistes": 43.0, "population": 11249.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "71041550ec6c5977bf1e23d782db11531c25b720", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 25.7, "date_de_debut": "2008-05-21", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC;FGAAC", "date_de_fin": "2008-05-24", "motif": "Salaires, retraites", "nombre_grevistes": 11570.0, "population": 45002.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "799e73154ab75da7756556579d4ec70bc38fe0cf", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;chef de bord", "taux_grevistes": 4.8, "date_de_debut": "2008-06-11", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2008-06-17", "motif": "Effectifs, roulements GL, acc\u00e8s en GL, etc", "nombre_grevistes": 13.0, "population": 269.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "fdf7f1dc79174c6a8d1bbe9f5ed2567dcccddef6", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.0, "date_de_debut": "2008-06-16", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2008-06-18", "motif": "Retraite, salaire, p\u00e9nibilit\u00e9, emplois, statut, r\u00e9glementation du tavail", "nombre_grevistes": 11294.0, "population": 125539.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d756913119ad449df34abba06c55de430b3f8084", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2008-06-18", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC", "date_de_fin": "2008-06-20", "motif": "Voir l'ensemble des pr\u00e9avis", "nombre_grevistes": 1632.0, "population": 16571.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "883ad10fae4abaefbb8253f26a27ccdafa718b44", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2008-06-18", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC", "date_de_fin": "2008-06-20", "motif": "emplois, d\u00e9roulement de carri\u00e8re, prime de travail, formation, filiale, PLI, charges de travail, p\u00e9nibilit\u00e9, m\u00e9tier de visiteur, avenir des \u00e9tablissements", "nombre_grevistes": 1994.0, "population": 20401.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ac5882009060fc713e22730239accafb7750c8fa", "fields": {"metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "taux_grevistes": 7.8, "date_de_debut": "2008-11-28", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-11-28", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier LT", "nombre_grevistes": 28.0, "population": 361.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d047b41a22fe50c4dd657e0c2e02493af0b7e040", "fields": {"metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "taux_grevistes": 13.6, "date_de_debut": "2008-12-12", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-12-12", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier LT", "nombre_grevistes": 47.0, "population": 345.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ee2676e5ad4747a8567ab957fc51e94aab0e46f4", "fields": {"metiers_cibles": "s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 20.0, "date_de_debut": "2009-01-15", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2009-01-16", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9, recrutements, ICPA, conditions de travail, reconnaissance du m\u00e9tier, tenue et port d'arme, activt\u00e9 cynophile, projet \"simplifier la Suge\"", "nombre_grevistes": 367.0, "population": 1833.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8b89ed8e9255b4cef24755c7ee19cbe86c21ab7e", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 3.8, "date_de_debut": "2009-01-23", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-01-23", "motif": "Effectifs groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 27.0, "population": 710.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1d747301291b2ceca71e91b0c7c9e2cb5f85c430", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 2.5, "date_de_debut": "2009-02-06", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-02-06", "motif": "Effectifs groupe d'astreinte PAS", "nombre_grevistes": 16.0, "population": 651.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a700e22c3072769ebe4cc89872a2564f34cdb984", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 36.8, "date_de_debut": "2009-03-18", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC;FGAAC", "date_de_fin": "2009-03-20", "motif": "D\u00e9veloppement du service public ferroviaire SNCF, unicit\u00e9 de l'entreprise, arr\u00eat transfert charges vers les filiales, politique de l'emploi, n\u00e9gociations salariales, pouvoir d'achat des pensions.", "nombre_grevistes": 46001.0, "population": 124859.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "968cbcab4beb02efc2e8100af06b2a142e680439", "fields": {"metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "taux_grevistes": 16.1, "date_de_debut": "2009-04-24", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2009-04-25", "motif": "Baisse mobilit\u00e9 des agentss de l'EVEN", "nombre_grevistes": 9.0, "population": 56.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9737903d60ffe44fdd5075122fd8d1333536c7d6", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.9, "date_de_debut": "2009-11-30", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-12-02", "motif": "Emploi, r\u00e9mun\u00e9ration, externalisation des charges et annexes d'apprentissage.", "nombre_grevistes": 1941.0, "population": 19659.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0514264244b220a6dee5ca9b6936b0454c736148", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;conducteur", "taux_grevistes": 7.9, "date_de_debut": "2009-12-11", "organisations_syndicales": "CFDT", "date_de_fin": "2009-12-14", "motif": "Consolidation pr\u00e9avis NAT 14014", "nombre_grevistes": 340.0, "population": 4307.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0e934bce964ee2f6a0d2192ffaa6d08d1df02d56", "fields": {"motif": "Notations 2010", "taux_grevistes": 0.1, "date_de_debut": "2010-03-09", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 2.0, "population": 1838.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7fc2a45b9e8b66f9b88fb206e0f461224b3f9c6c", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 59.0, "date_de_debut": "2010-04-01", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-04-02", "motif": "Abandon d'ULYSSE , r\u00e9-internalisation des missions , sous-traitance , v\u00e9ritable politique de l'emploi informatique , avenir de la fili\u00e8re , politique d'achats efficiente , respect des droits syndicaux et des IRP.", "nombre_grevistes": 1199.0, "population": 2031.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c997b7a5578cb91cb8e770886981a88812492659", "fields": {"motif": "Arr\u00eat des restructurations et des r\u00e9organisations, entra\u00eenant des dysfonctionnements de plus en plus importants pour tous les m\u00e9tiers.", "taux_grevistes": 7.0, "date_de_debut": "2010-04-06", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 3498.0, "population": 49629.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e7093130b65be72576bfdb24edfdc757135ee75a", "fields": {"motif": "Pour l'ensemble des agents : conditions de travail, arr\u00eat du transfert d'activit\u00e9 vers les filiales, des \u00e9tablissements monoactivit\u00e9s, respect des p\u00e9rim\u00e8tres m\u00e9tiers et du dictionnaire des fili\u00e8res , Agents de la fili\u00e8re commerciale voyageurs gare : revalorisation prime de travail, p\u00e9nibilit\u00e9, management , EIC : organisation de la production, revalorisation prime de travail, temps de passage des consignes \u00e0 hauteur de 20 mn.", "taux_grevistes": 4.0, "date_de_debut": "2010-04-07", "organisations_syndicales": "CGT", "metiers_cibles": "agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "nombre_grevistes": 460.0, "population": 11540.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4899710415775402210b2fd34a03051ea28558ed", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 4.4, "date_de_debut": "2010-04-07", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2010-04-09", "motif": "Emploi, formation, politique nationale RH rigoureuse de pilotage, d\u00e9veloppement de la m\u00e9decine int\u00e9gr\u00e9e par des centres de sant\u00e9 de proximit\u00e9, infirmi\u00e8res, personnel de l'action sociale, abandon du projet de restructuration territoriale de la SUGE, revalorisation de la prime de travail.", "nombre_grevistes": 1139.0, "population": 25856.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bd52d9684557182a1d308fe541ee59261d0ab5fc", "fields": {"motif": "Cons\u00e9quences des adaptations lors du prochain changement de service d'\u00e9t\u00e9 : EVS, r\u00e9mun\u00e9ration, port de la tenue, tutorat agents en alternance, E.A.S. et Sirius.", "taux_grevistes": 2.3, "date_de_debut": "2010-07-03", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 39.0, "population": 1721.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "55b92093b4309d6a1d1ced386e462d6648fb0eb5", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 1.1, "date_de_debut": "2010-12-24", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2011-01-03", "motif": "Mise en place sans concertation de multi-lots/multi-clients, r\u00e9partition \u00e9quitable de la charge, niveau de r\u00e9mun\u00e9ration \u00e9quivalent \u00e0 tous les agent de conduite victimes d'une baisse de charge.", "nombre_grevistes": 2.0, "population": 179.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c2f3ee6ff73d34d8be2aa4a4a94e27345cf93fff", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 6.8, "date_de_debut": "2011-02-09", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2011-02-11", "motif": "Services Communs : emploi, revalorisation de la prime de travail, r\u00e9organisations, sant\u00e9 des agents, reconnaissance de la technicit\u00e9 et de la qualification des m\u00e9tiers.", "nombre_grevistes": 901.0, "population": 13274.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "684c5f754bb7110eade27f71be619ed13dfa555c", "fields": {"metiers_cibles": "chef de bord;chef de bord", "taux_grevistes": 5.1, "date_de_debut": "2011-11-20", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2011-12-06", "motif": "Suret\u00e9 , Equipement des Trains , EAS , Emploi", "nombre_grevistes": 273.0, "population": 5318.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "33a9b6bc99ca53a056448a498b67372d12103770", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 18.9, "date_de_debut": "2012-04-01", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2012-04-03", "motif": "Informatique : Moratoire sur les r\u00e9organisations en cours (centres de services , DSI-T , ASTI d\u2019IDF), la transparence des co\u00fbts, les cons\u00e9quences sur l\u2019emploi, respect de la l\u00e9gislation de passation des march\u00e9s publics.", "nombre_grevistes": 527.0, "population": 2783.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "97245c1210716f5e6f696f77f4ce68e5c414b060", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2012-10-24", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2012-10-26", "motif": "INFORMATIQUE : moratoire sur les centres de services, arr\u00eat du recours \u00e0 la sous-traitance, r\u00e9 internalisation de missions perennes par des emplois au statut, non recours \u00e0 l'offshore, maintien des DSI et ASTI au sein de l'EPIC, moratoire sur les projets de r\u00e9organisation, expertise sur les co\u00fbts", "nombre_grevistes": 1419.0, "population": 14547.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "00af83d3502e25850fc3c80e38fdb4185ecfc8d4", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 5.5, "date_de_debut": "2013-03-04", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-03-06", "motif": "Respect des IRP, Elargissement du calendrier de consultation des instances, Respect des pr\u00e9rogatives de chaque CE en mati\u00e8re de restauration, d'espaces culturels, sportifs et associatifs, Garanties d'acc\u00e8s des cheminots et retrait\u00e9s \u00e0 toutes les installations g\u00e9r\u00e9es par le CE.", "nombre_grevistes": 202.0, "population": 3651.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f3e65e0f1a3b1e5f8d1b4df5ad69bb16f0fec4a8", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.4, "date_de_debut": "2013-04-08", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-04-10", "motif": "Mobilisation contre l'ANI", "nombre_grevistes": 12264.0, "population": 130435.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9bf446dd48aaf0943a930a05358b1f3df29f7e8e", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 1.0, "date_de_debut": "2013-04-29", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-05-01", "motif": "Arr\u00eat imm\u00e9diat de la visite d\u2019aptitude s\u00e9curit\u00e9 sous sa forme actuelle pour tous les agents autres que conducteurs, une m\u00e9decine qui ne soit pas une m\u00e9decine de contr\u00f4le social, la v\u00e9rification des r\u00e9sultats de l\u2019aptitude physique sous la surveillance d\u2019une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e9galement \u00e0 l\u2019ensemble des recours, la suppression du volet psychique de toute proc\u00e9dure, autre que celle de l\u2019embauche, la mise en place de r\u00e9unions plac\u00e9es sous la responsabilit\u00e9 du DRH national en pr\u00e9sence de m\u00e9decins du travail, le maintien de la m\u00e9decine du travail qui est et doit rester une m\u00e9decine de pr\u00e9vention au service des agents", "nombre_grevistes": 1104.0, "population": 110151.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "45e3790109f7080690901bd5555aa5a024168293", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 36.1, "date_de_debut": "2013-06-12", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2013-06-14", "motif": "R\u00e9forme ferroviaire, respect de la r\u00e9glementation du travail, emploi, salaires, restructurations, prise en compte de la suret\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des agents, perspective de relance du fret, fin du pilotage par activit\u00e9, maintien des prestations familiales au sein de SNCF.", "nombre_grevistes": 47264.0, "population": 130956.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c09f201f9918f460f0392bb7612e437736c4759c", "fields": {"motif": "Le changement de service \u00e9t\u00e9 2013", "taux_grevistes": 2.9, "date_de_debut": "2013-07-06", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur;conducteur", "nombre_grevistes": 38.0, "population": 1290.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bcac9213ea0feed138c7d2bfa678b1254d218cde", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 11.8, "date_de_debut": "2013-10-08", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-10-10", "motif": "Communication des enqu\u00eates et \u00e9tudes suite \u00e0 la catastrophe de Br\u00e9tigny, Une autre prise en compte de la s\u00fbret\u00e9 des agents, Le respect des dispositions statutaires et r\u00e9glementaires notamment en mati\u00e8re de recrutements, de formation, d'application des proc\u00e9dures,... L'arr\u00eat de l'utilisation abusive d'emplois pr\u00e9caires, de stagiaires et alternants sur des postes de cheminots,... L'emploi et les recrutements au cadre permananent avec une r\u00e9\u00e9valuation, \u00e0 la hausse, des effectifs de l'EPIC pour l'ann\u00e9e 2013, Un travail sur les organisations de la production qui impactent les diff\u00e9rents services et m\u00e9tiers afin de faire progresser l'efficience globale de notre entreprise publique et une meilleure mutualisation des moyens en articulant les organisations du travail autour des m\u00e9tiers dans le but d'avoir sur le territoire une entreprise r\u00e9active, efficace et faire en sorte que les cheminots puissent mieux travailler ensemble.", "nombre_grevistes": 15212.0, "population": 128637.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2e5e23ee1d059d7505b8e994eb596f216b6491b8", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 26.6, "date_de_debut": "2014-02-04", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2014-02-05", "motif": "Cr\u00e9ation d'un p\u00f4le renfort multi-t\u00e2ches sur la base du volontariat compos\u00e9 de 3 agents, Cr\u00e9ation de 2 postes d'assistants ACM, Cr\u00e9ation d'un p\u00f4le forfaits afin de soulager la charge de travail des agents effectuant ces t\u00e2ches sur le plateau d'appel, Mise en place en janvier 2014 d'un retour aux agents concernant le sujet des RRR, L'abandon de la mise en concurrence des \u00e9quipes, Mise en place d'une feuille type concernant les irritants analys\u00e9s, Un tes type Marguerite sur le plateau, Octroi d'\u00e9quipements t\u00e9l\u00e9phoniques adapt\u00e9s \u00e0 l'environnement des plateaux d'appel, Embauche des CDD, int\u00e9rimaires au cadre permanent ou RH 254 si les conditions d'admission au Statut ne sont pas r\u00e9unies.", "nombre_grevistes": 25.0, "population": 94.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7a3a9fa501e3029766f32a6b17689d63e4f1f7d3", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 24.4, "date_de_debut": "2014-05-21", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD", "date_de_fin": "2014-05-23", "motif": "Prise en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 pour les vendeurs et t\u00e9l\u00e9vendeurs, moratoires sur les r\u00e9organisations, arr\u00eat des fermetures et r\u00e9ductions des points de vente, arr\u00eat de la distribution exclusive sur internet, arr\u00eat des externalisations de t\u00e2ches, arr\u00eat de la surtaxe des appels dans les CLD, maintien des t\u00e2ches s\u00e9curit\u00e9 au sol pour les agents Transports mouvement affect\u00e9s \u00e0 l'escale, int\u00e9gration des CDD, arr\u00eat des d\u00e9classements de poste, etc.", "nombre_grevistes": 4824.0, "population": 19764.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "926bc093274bab4f50648751d25d137eceaa319d", "fields": {"metiers_cibles": "tous m\u00e9tiers", "taux_grevistes": 6.3, "date_de_debut": "2015-01-29", "organisations_syndicales": "SUD, CGT", "date_de_fin": "2015-01-29", "motif": "Ouverture de n\u00e9gociations sur la r\u00e9forme de la SNCF", "nombre_grevistes": 6158.0, "population": 98338.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ee6e2db296fa98208e4f48ed00f4ff69fd464adf", "fields": {"metiers_cibles": "tractionnaires", "taux_grevistes": 1.4, "date_de_debut": "2015-07-31", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2015-09-09", "motif": "Non pr\u00e9sentation d\u2019un plan d\u00e9taill\u00e9 des d\u00e9parts \u00e0 la retraite r\u00e9gions par r\u00e9gions, Elaboration et pr\u00e9sentation d\u2019un plan d\u2019embauche national d\u00e9taill\u00e9 r\u00e9gion par r\u00e9gion.", "nombre_grevistes": 686.0, "population": 4931.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "00640eb7e32aa8226410c40d9fa69c7f07abb048", "fields": {"date_de_debut": "2016-02-04", "taux_grevistes": 2.8, "motif": "Emplois menac\u00e9s, externalisation et pr\u00e9carisation des t\u00e2ches du commercial voyageurs, attaque contre les chemins de fer", "organisations_syndicales": "Sud-Rail", "date_de_fin": "2016-04-04"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "acab6c7df31985036d54a3110430b22e39bcdf8f", "fields": {"date_de_debut": "2016-03-08", "taux_grevistes": 0.6, "motif": "Parit\u00e9 dans l'entreprise (journ\u00e9e internationale de la femme)", "organisations_syndicales": "Sud-Rail", "date_de_fin": "2016-03-08"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "87e3f204444d8791cdfb9df6587741344a0d2595", "fields": {"date_de_debut": "2016-05-17", "motif": "Statut et regl\u00e9mentation du travail. Am\u00e9lioration du RH0077", "organisations_syndicales": "Sud-Rail", "date_de_fin": "2016-07-11"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4ce8907c4fd01594e8e9349a6a7566277401ed2c", "fields": {"date_de_debut": "2016-06-01", "taux_grevistes": 17.0, "motif": "P\u00e9rim\u00e8tre GPF; emplois, arr\u00eat des restructurations, n\u00e9gociations salariales, ex-apprentis", "organisations_syndicales": "UNSA, CGT", "date_de_fin": "2016-06-01"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6bc5fd8c3394e92df5b503f52ee7a45e65538e44", "fields": {"date_de_debut": "2017-03-06", "motif": "\u00ab\u00a0R\u00e9pression syndicale\u00a0\u00bb", "organisations_syndicales": "Sud Rail", "taux_grevistes": 0.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bafa2ed89a39da03dd2f66ee11cf31fcfa28c874", "fields": {"date_de_debut": "2017-03-08", "motif": "Egalit\u00e9 des droits H/F", "organisations_syndicales": "Sud Rail, CGT", "taux_grevistes": 0.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "88617ad3e361071d7dc53710981145a5c007209f", "fields": {"date_de_debut": "2017-03-28", "motif": "Politique Logement", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 0.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "aeecdf6724d2ac23c8ff336029bc38f5f3f42199", "fields": {"date_de_debut": "2017-09-12", "motif": "Ordonnances Code du travail / Politique d'entreprise", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, FO (r\u00e9gion)", "taux_grevistes": 17.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "84babfc5abe5ed47e017611a0d3d1d8c1745d9ad", "fields": {"date_de_debut": "2017-11-16", "motif": "Politique lib\u00e9rale du gouvernement / Politique d'entreprise", "organisations_syndicales": "CGT, Sud Rail, FO", "taux_grevistes": 8.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "90b246b612d349a3b5b5a83d3450116757434da2", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-08", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 30.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9c5f65fa9a0cfdf65148c214ae9e218aaf5f0b6a", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-28", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 24.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1db905be558a5520b6e6a90b87d01bf6349f31af", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-04", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 17.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "633b8c56e7750eae5c6e71d29bc1a6fabada2977", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-19", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 27.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9e8ea7984816b1d1310fb20e0f8fa7c4e0b8af0e", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-23", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 14.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3cb6b55795838c1b0abc6a4affab42508ef4cc3a", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-03", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 24.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "89d5a0bb64d3a421cf90176088edfb226f9f4ca8", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-07", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 14.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bff5e4d10bb6c25c17581584a08e721d511b7efc", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-18", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 10.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "53036a9c2e4131e41219d1df7fbe85888d93e1f4", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-27", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 8.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3a48580ed210ebf7981c895a70a61bca9983c6b1", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-28", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 10.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7e9a9d51652777d0eccd16cdb2e5ad16f270d5be", "fields": {"date_de_debut": "2019-09-24", "motif": "Journ\u00e9e interpro du 24 septembre", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail", "taux_grevistes": 20.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ca967ac9098c3a6b6e35efc01f4a714b909c1d2c", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-30", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 7.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6193bd83002511da7a7309406a577e4308da1228", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-02", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 6.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "70951eba70bdd59689dd97db5cdac0f9ec423271", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-05", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 12.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "226c853fe8999d3aadd39ae646de02be3c73902c", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-06", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 6.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6cb9be4fd81588508a633d7cfb8d7ed85d73cb85", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-11", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 18.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "085f68f412d3a1ca83fb50450415f5827035de39", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-12", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 13.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1f2942d4da1edfe4e1fff3cf63bbf2720e89cfb6", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-13", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 4.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f6b42e1370e0eb841fb3a572967c3baf6a951964", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-19", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 6.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ff5c664a87619f6a5d2ea15a5f24ac2aa187e985", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-29", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 5.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "660a06ca3e65d0ec94b328a1f5adf57b20b7b8d2", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.4, "date_de_debut": "2003-01-28", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2003-01-30", "motif": "Manifestation dans le cadre de la pr\u00e9sentation du budget 2003 au Conseil d'administration du 39 janvier 2003", "nombre_grevistes": 2279.0, "population": 24285.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d9fea9b998966971c3d4cd8334a4f8291166509f", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 36.8, "date_de_debut": "2003-03-17", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;UNSA;CFDT;FO;CFTC;FGAAC", "date_de_fin": "2003-03-19", "motif": "Attaque du service public li\u00e9e au d\u00e9sengagement de l'\u00c9tat et avec un budget 2003 qui p\u00e9nalise l'emploi. Opposition \u00e0 l'ouverture \u00e0 la concurrence dans le fret, notamment dans le cadre du second paquet ferroviaire. Atteintes au statut, aux retraites et \u00e0 la protection sociale que laissent supposer les orientations du projet de r\u00e9forme du gouvernement. Refus de filialisation et privatisation. Refus du plan de casse des \u00e9tablissements sociaux.", "nombre_grevistes": 47312.0, "population": 128556.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "150de13a0aa4585b10324a2f80c53ed6660a122d", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 8.5, "date_de_debut": "2003-06-19", "organisations_syndicales": "CGT;CFDT;FO", "date_de_fin": "2003-06-20", "motif": "Retraites, emplois et salaires, ouverture des n\u00e9gociations sur les salaires et les pensions.", "nombre_grevistes": 11171.0, "population": 131628.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4f8a4f90801723420a0ba5bd40c80c21ae53f0ae", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 29.4, "date_de_debut": "2004-01-20", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;FGAAC", "date_de_fin": "2004-01-22", "motif": "N\u00e9gociations salariales, efectifs, retrait plan Fret, droit de gr\u00e8ve et service minimum.", "nombre_grevistes": 38298.0, "population": 130420.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "876c97eece619fc6818adae784599878d0ad69af", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.2, "date_de_debut": "2004-05-25", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2004-05-25", "motif": "Revendications portant sur les personnels PS25 (r\u00e9f\u00e9rentiel ressources humaines).", "nombre_grevistes": 261.0, "population": 125964.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bb7adc8d5676b298d5d359b1f8db57a01ce6db68", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 3.0, "date_de_debut": "2004-06-11", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2004-06-14", "motif": "Refus d'un repositionnement de la fili\u00e8re conduite qui tienne compte de l'\u00e9volution des conditions d'excercice du metier et permettant aux agent de conduite d'acc\u00e9der \u00e0 une position de r\u00e9mun\u00e9ration plus haute, refus de la r\u00e9forme des primes traction et de la cr\u00e9ation d'une prime de base garantie, refus plan fret.", "nombre_grevistes": 173.0, "population": 5761.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bd6c24bcb3956add33308656e1fc58256a6fb3f3", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 7.1, "date_de_debut": "2004-11-24", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO;CFTC", "date_de_fin": "2004-11-26", "motif": "Service public, fret, emploi, salaires, droit de gr\u00e8ve.", "nombre_grevistes": 2466.0, "population": 34823.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9347cb35a917c20c1575f1ea41aac2e011f5bdc6", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 40.2, "date_de_debut": "2005-01-18", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;CFDT;FO;CFTC;FGAAC", "date_de_fin": "2005-01-20", "motif": "Emploi, politique salariale, conditions de travail, unicit\u00e9 de l'entreprise, moyens pour le d\u00e9veloppement du service public, plan fret.", "nombre_grevistes": 48643.0, "population": 120886.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e70c60228aa1251f1364ff4410f24921888717d9", "fields": {"motif": "Octroi de moyens pour d\u00e9velopper le service public, d\u00e9veloppement de l'entreprise publique SNCF et ses activit\u00e9s Voyageurs et Fret, emplois statutaires pour r\u00e9pondre aux besoins et am\u00e9liorer les conditions de travail, renfrocement du statut des cheminots, ouverture imm\u00e9diate des n\u00e9gociations salariales et augmentation du pouvoir d'achat, maintien du droit de gr\u00e8ve.", "taux_grevistes": 20.7, "date_de_debut": "2005-06-01", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC;FGAAC", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 1979.0, "population": 9580.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "377cc93cd779555f1e0a7a425c3ca6a9985ddb88", "fields": {"motif": "Abandon de circulation du premier train priv\u00e9 de fret, arr\u00eat des atteintes au droit syndical, abandon de la filiate iDTGV.", "taux_grevistes": 0.9, "date_de_debut": "2005-06-03", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 942.0, "population": 103525.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0fa6d29f63eee308c6611ac4de89996a9fcbfe27", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;infrastructure", "taux_grevistes": 3.2, "date_de_debut": "2006-03-01", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2006-03-03", "motif": "Effectifs, cycles de maintenance, travaux de nuit, d\u00e9roulement de carri\u00e8re, sous-traitance.", "nombre_grevistes": 218.0, "population": 6831.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bc30c80878add76c3dfb2cc2ef1fd487083da891", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 12.8, "date_de_debut": "2006-06-13", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2006-06-15", "motif": "Projet centre d'excellence, effectif, emploi, salaires, charges de travail, sous traitance, conditions de travail", "nombre_grevistes": 1372.0, "population": 10708.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0e75a50ae9cab74ded5f1b5052ab30024e4cfbe4", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 12.8, "date_de_debut": "2006-06-14", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2006-06-14", "motif": "Emploi, salaires, prime de travail, charges de travail, sous traitance, centre d'excellence, avenir des \u00e9tablissements, conditions de travail.", "nombre_grevistes": 1372.0, "population": 10708.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "dee535b883fe6677afd7d0725ca093efc1ab9f33", "fields": {"motif": "Am\u00e9lioration prime 50 euros suj\u00e9tion CSS mensuelle non hi\u00e9rarchis\u00e9e - Mise en place d'un ratio de 15 \u00e0 20% de qualif F dans les CSS - Mise en place d'une v\u00e9ritable astreinte pour les r\u00e9gulateurs - Cr\u00e9ation d'une v\u00e9ritable position 19 pour les qualifications D - Sortie des attach\u00e9s TS affect\u00e9s \u00e0 la r\u00e9gulation pour l'examen EV9", "taux_grevistes": 16.4, "date_de_debut": "2006-06-29", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "nombre_grevistes": 107.0, "population": 653.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e1ac1afefd9b393a74dba3aaabd81bf02d1405c9", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 29.2, "date_de_debut": "2006-11-07", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;CFTC;CFE-CGC;FGAAC", "date_de_fin": "2006-11-09", "motif": "Fret SNCF, service public, emploi et le statut, salaires, restructurations, pouvoir d'achat, revendications sp\u00e9cifiques Traction", "nombre_grevistes": 18634.0, "population": 63805.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6ca2fc02beb4749319e3cbe5360ae503cc7460ec", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 1.2, "date_de_debut": "2006-11-22", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2006-11-23", "motif": "Arr\u00eat imm\u00e9diat des proc\u00e9dures disciplinaires, r\u00e9int\u00e9gration imm\u00e9diate des agents r\u00e9voqu\u00e9s, mise en place d'un syst\u00e8me de distribution fiable.", "nombre_grevistes": 69.0, "population": 5609.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7bb22458d1d8e67c983b1d91bd97e7f9df6450ba", "fields": {"motif": "Circulations en ligne assur\u00e9es par des agents de conduite TA ou TB r\u00e9gis par le titre 1 du RH0077, arr\u00eat imm\u00e9diat d'attribution de charges effectu\u00e9es par des TA \u00e0 des agents de la sp\u00e9cialit\u00e9 logistique, arr\u00eat imm\u00e9diat de toute exp\u00e9rimentation sur les astreintes, les prises de service \u00ab indiff\u00e9rentes \u00bb ne correspondant pas avec la r\u00e9sidence de l'agent de conduite, arr\u00eat imm\u00e9diat de toutes les organisations de la production de nature \u00e0 favoriser la filialisation, la modification du contour des m\u00e9tiers, l\u2019utilisation d\u2019agents de conduite d\u00e9di\u00e9s par train et par ligne, ouverture imm\u00e9diate d\u2019une v\u00e9ritable n\u00e9gociation afin de limiter le temps de conduite journalier et ininterrompu, notamment de nuit, de tenir compte des facteurs humains, garantissant un haut niveau de s\u00e9curit\u00e9, attribution aux CRTT une prime de traction \u00e0 un niveau correspondant \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s, arr\u00eat imm\u00e9diat des incitations faites par l\u2019entreprise pour conserver les agents de conduite \u00e0 leurs fonctions au-del\u00e0 de l\u2019\u00e2ge normal de d\u00e9part \u00e0 la retraite, arr\u00eat des recrutements de conducteurs en CDD, maintien de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite d\u00e8s 50 ans pour les TA (CRML/P et CRTT/P), satisfaction des points revendicatifs de la lettre du 31 mai au Directeur G\u00e9n\u00e9ral, politique de dumping social et mise en concurrence entre agents de conduite, embauches et mises en formation en nombre suffisant (effectifs, roulements, conditions de vie et de travail, fret ferroviaire et qualit\u00e9 service public), politique de d\u00e9qualification du m\u00e9tier, transferts de charge de la qualification TB vers TA et TA vers fili\u00e8re mat\u00e9riel, politique sp\u00e9cialisation des agents de conduite des roulements, des unit\u00e9 de production, s\u00e9dentarisation des agents de conduite, qualification TB.", "taux_grevistes": 15.5, "date_de_debut": "2006-12-10", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "nombre_grevistes": 908.0, "population": 5841.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d51cd72199402af468a9d9bd2629ec839b10a4a8", "fields": {"motif": "R\u00e9gime sp\u00e9cial de retraite, fret.", "taux_grevistes": 35.9, "date_de_debut": "2007-10-17", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 17313.0, "population": 48227.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "49630d73794fe7b79f6c6adb3573c051e5f15753", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 71.9, "date_de_debut": "2007-10-17", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;CFDT;CFTC;CFE-CGC", "date_de_fin": "2007-10-19", "motif": "R\u00e9gime sp\u00e9cial de retraite, fret.", "nombre_grevistes": 93263.0, "population": 129762.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8a695a97c1eafa8e87de703f4d76528f11950903", "fields": {"motif": "Retraites, Fret", "taux_grevistes": 32.3, "date_de_debut": "2007-11-13", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;FO;CFTC;CFE-CGC", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 30793.0, "population": 95322.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1c637c2c36f0120f763659e43213c9c58d2faf83", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 6.7, "date_de_debut": "2007-11-15", "organisations_syndicales": "CFDT", "date_de_fin": "2007-11-19", "motif": "Retraites, Fret", "nombre_grevistes": 641.0, "population": 9514.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4fa6e3cba77a93b2c54922b85e5f8a92c61830be", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 25.7, "date_de_debut": "2008-05-21", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC", "date_de_fin": "2008-05-23", "motif": "n\u00e9gociations salariales, retraites", "nombre_grevistes": 34708.0, "population": 134861.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "dff1121235984b1423cabf6fb8750d45931d2695", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.0, "date_de_debut": "2008-06-17", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2008-06-18", "motif": "Retraites, salaires, RH 0077, p\u00e9nibilit\u00e9, r\u00e9organisation........", "nombre_grevistes": 11294.0, "population": 125539.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a30f20bc0e42baa27152238abad288e06a31e002", "fields": {"motif": "Appellarion Police ferroviaire , prime sp\u00e9cifique SUGE , p\u00e9nibilit\u00e9 , retrait des notions de pauses sur les mains courantes , maintien du RH0657 , \u00e9cart entre effectifs et CO , augmentation des qualifications C et des niveaux 2", "taux_grevistes": 15.0, "date_de_debut": "2008-06-19", "organisations_syndicales": "SUD;FO;CFTC", "metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "nombre_grevistes": 109.0, "population": 726.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "dd8a9a5a4c43a47984aff3db13d212e91e8091fb", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2008-10-06", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2008-10-08", "motif": "Augmentation des salaires et pensions , embauches au statut , table ronde sur les r\u00e9organisations , am\u00e9liorations des conditions de travail , reconnaissance de la p\u00e9nibilit\u00e9.", "nombre_grevistes": 13339.0, "population": 136641.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "71c8483d3dec2ed6cba6ff70858ef475e747b85b", "fields": {"metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "taux_grevistes": 12.5, "date_de_debut": "2008-11-21", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-11-21", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9 des agents du m\u00e9tier LT", "nombre_grevistes": 10.0, "population": 80.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "79e52152c0e83b08e5e2e61876a22b52a17780c5", "fields": {"motif": "Arr\u00eat imm\u00e9diat de la modification de la r\u00e9glementation du travail (RH0077), arr\u00eat imm\u00e9diat du processus d'\u00e9clatement de l'entreprise", "taux_grevistes": 2.8, "date_de_debut": "2008-11-23", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 1313.0, "population": 46547.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1a5d305961ba510ec498285b07b5a51470850406", "fields": {"motif": "organisation de la production, conditions de travail, unicit\u00e9 des m\u00e9tiers, reconnaissance des contraintes au m\u00e9tier de roulant", "taux_grevistes": 10.4, "date_de_debut": "2008-11-24", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "metiers_cibles": "agent de manoeuvre;chef de bord", "nombre_grevistes": 360.0, "population": 3448.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a0c55a50b98d74b0e059778c691fd8f6f658619e", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 2.0, "date_de_debut": "2009-02-20", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-02-20", "motif": "Effectifs groupe d'astreinte", "nombre_grevistes": 31.0, "population": 1548.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "399120066ff2338451c34b459902f7e2570871cf", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 2.6, "date_de_debut": "2009-02-27", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-02-27", "motif": "Effectifs groupe d'astreinte", "nombre_grevistes": 32.0, "population": 1234.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "df4c844d8bdf5a2d2718f4f75b02337c9b71e5a7", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 8.7, "date_de_debut": "2009-03-20", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-03-20", "motif": "Effectifs groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 17.0, "population": 195.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f015900531e75d55038c31823f48b7c6d8f2ddf8", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 8.9, "date_de_debut": "2009-04-17", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-04-17", "motif": "Effectifs, groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 5.0, "population": 56.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "dfeac62ac1c67e5aac10bf7dfb4498f6423274b7", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 6.9, "date_de_debut": "2009-04-24", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-04-24", "motif": "Effectifs, groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 12.0, "population": 174.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6297b0e775f82d29eaf15d165803985f414dfb2c", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;infrastructure", "taux_grevistes": 7.6, "date_de_debut": "2009-07-06", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2009-07-08", "motif": "Emploi, mobilit\u00e9, h\u00e9bergement, restructurations, NS9, prime de travail", "nombre_grevistes": 1080.0, "population": 14245.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "eba1552e0e70dbf8aec4ee7ed2e13a54deb248fc", "fields": {"motif": "Roulements, comportement des Directions, s\u00e9paration et externalisation des CPST", "taux_grevistes": 5.7, "date_de_debut": "2009-12-12", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "chef de bord", "nombre_grevistes": 39.0, "population": 690.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "23041c56b56dbcec1f9ad0ef4b14c90c9d386068", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 35.4, "date_de_debut": "2010-03-11", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2010-03-11", "motif": "Mise sous tutelle des horairistes , d\u00e9possession de la ma\u00eetrise de la production horaire , remise en cause des comp\u00e9tences par RFF , incertitude quant \u00e0 l'avenir du m\u00e9tier , retrait du projet CDS-BH.", "nombre_grevistes": 113.0, "population": 319.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "cb4f07fe85558c175c94db1e41ca6b1139a12daa", "fields": {"motif": "Organisation de la production, emploi, am\u00e9lioration des conditions de travail.", "taux_grevistes": 21.7, "date_de_debut": "2010-04-06", "organisations_syndicales": "CGT", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;conducteur", "nombre_grevistes": 1155.0, "population": 5313.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "996a9e60d7af8b6f9978c8108b1ad423fff10fdd", "fields": {"motif": "Retrait des 5 projets d'\u00e9tablissements multi-m\u00e9tiers, r\u00e9elle mixit\u00e9 sur la d\u00e9dicace des roulements SNCF Voyages, emploi, indemnit\u00e9 de modification de commande, management, notations.", "taux_grevistes": 24.3, "date_de_debut": "2010-04-06", "organisations_syndicales": "CGT", "metiers_cibles": "agent de manoeuvre;chef de bord;chef de bord", "nombre_grevistes": 946.0, "population": 3897.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6df36c504f0161aeef354264d9c1c743078ba3f3", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 14.6, "date_de_debut": "2010-04-07", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2010-04-09", "motif": "Emploi, r\u00e9mun\u00e9ration, externalisations des charges.", "nombre_grevistes": 3610.0, "population": 24658.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "25947e8d5d286e39093e5cf714ac80d8d7643988", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 43.3, "date_de_debut": "2010-09-06", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-09-08", "motif": "Retraite, une v\u00e9ritable politique de l'emploi, fret, salaires et pensions, situation des cheminots ex-apprentis ou \u00e9l\u00e8ves.", "nombre_grevistes": 52782.0, "population": 121895.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d01ae43aba7c735c4c58223fde23ca3058f66a15", "fields": {"motif": "Cons\u00e9quences des adaptations lors du prochain changement de service.", "taux_grevistes": 3.3, "date_de_debut": "2010-12-12", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur;conducteur", "nombre_grevistes": 67.0, "population": 2056.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4b406acf41bf2cc56da81ee7573f9187fd8bc7cd", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 39.7, "date_de_debut": "2011-04-12", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD", "date_de_fin": "2011-04-13", "motif": "Abandon du projet ORC et de la colocalisation des horairistes \u00e0 la SNCF \u00e0 RFF, remise \u00e0 plat du pilotage de la production horaire, effectifs \u00e0 la DPS mais aussi dans les BHR, outils de production performants (TPS Disco) permettant une am\u00e9lioration des \u00e9changes demande sillon/r\u00e9ponse RFF.", "nombre_grevistes": 142.0, "population": 358.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e7341045193d59ea5c0730d104ca3a5c7228023d", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 5.7, "date_de_debut": "2012-04-03", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2012-04-05", "motif": "FRET : r\u00e9ouvertures de gares , retour au tri \u00e0 la gravit\u00e9 dans certains triages , relance d\u00e9marche commerciale ambitieuse , politique wagon isol\u00e9 , multi activit\u00e9 , conditions de vie et de travail , respect des textes r\u00e9glementaires et des IRP.", "nombre_grevistes": 472.0, "population": 8290.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a006fce1973933722ae864c77592bbe651d14f46", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 17.8, "date_de_debut": "2012-04-17", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2012-04-18", "motif": "Projet de privatisation du centre essieux de Montigny l\u00e8s Metz , projet de fermeture de l'UO maintenance Voitures et de d\u00e9localisation du technicentre de Rennes , p\u00e9nibilit\u00e9", "nombre_grevistes": 3524.0, "population": 19815.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "26dea23f89be5a42b58214ab06699644654c774f", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2012-06-07", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2012-06-08", "motif": "Moratoire sur restructurations, n\u00e9gociations sur organisation du travail notamment les week-ends, arr\u00eat des mobilit\u00e9s forc\u00e9es, embauches au statut du cadre permanent, formations m\u00e9tiers de qualit\u00e9, r\u00e9vision du S9, astreinte, RH 0077, arr\u00eat de la sous-traitance, prime de travail, arr\u00eat de l'abrogation de l'IN 2974.I", "nombre_grevistes": 3093.0, "population": 31596.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2f6d7c0c4bf46e2d4cd32851ba368bd1c700c43e", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 22.5, "date_de_debut": "2012-10-24", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2012-10-26", "motif": "Salaires, emploi, r\u00e9forme du syst\u00e8me ferroviaire, DCF, ASPARTAM, PALITO, Foyer de Montparnasse", "nombre_grevistes": 29482.0, "population": 131097.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "cae3e2d39601e55f8562b3f1213e7818583bf5cb", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.2, "date_de_debut": "2012-11-14", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2012-11-15", "motif": "La poursuite des n\u00e9gociations salariales ? recrutement de 1 600 cheminots suppl\u00e9mentaires \u00e0 statut ? La requalification des CDD et CDI au cadre permanent ? L\u2019arr\u00eat des restructurations et d\u00e9veloppement du Fret SNCF , ? Un syst\u00e8me ferroviaire r\u00e9unifi\u00e9, d\u00e9sendett\u00e9? DCF, l\u2019axe Palito, Aspartam et le Foyer de Montparnasse ? changement de service 2013 , ? Le maintient des prestations familiales \u00e0 la SNCF", "nombre_grevistes": 3877.0, "population": 121100.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "25aa2f588ae3180aa412ceab2f8c45b704d82f8c", "fields": {"motif": "Le changement de service 2013", "taux_grevistes": 2.0, "date_de_debut": "2012-12-08", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;conducteur;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "nombre_grevistes": 143.0, "population": 7218.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d1d13f5872f96f943e54df1104c48c0eccc8a834", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 6.7, "date_de_debut": "2013-01-30", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-02-01", "motif": "la r\u00e9forme ferroviaire maintenant l'int\u00e9grit\u00e9 de l'EPIC SNCF et faisant de nos RH 77 et 677 la base minimum d'une convention collective du rail en France, le budget 2013, l'emploi, le FRET, les conditions de travail", "nombre_grevistes": 1298.0, "population": 19319.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1de11d6d91ae2b0adcbc843f6cbbf184fb1282d1", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 12.7, "date_de_debut": "2013-03-04", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2013-03-06", "motif": "Accord National Interprofessionnel, r\u00e9forme, salaire, emploi", "nombre_grevistes": 5405.0, "population": 42692.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "cb091ce2c6216acb19ec793f584ef56b7e2c0bc6", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 9.4, "date_de_debut": "2013-03-25", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-03-27", "motif": "Baisse des effectifs, L'emploi, Augmentation de l'int\u00e9rim, Augmentation des embauches \u00e0 l'annexe C du RH 0254, D\u00e9gradation des conditions de travail, fermetures programm\u00e9es de l'UO Voitures de Rennes, des ateliers du Mans et du centre essieux de Montigny-L\u00e8s-Metz.", "nombre_grevistes": 1849.0, "population": 19768.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8677f1408330fb98150a845ab55a88d059849bbe", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 5.2, "date_de_debut": "2013-04-09", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-04-10", "motif": "L'emploi, Le d\u00e9roulement de carri\u00e8re, les indemnit\u00e9s de port d'armes et les conditions de travail.", "nombre_grevistes": 576.0, "population": 11177.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "15ca33c86363d006ce991a0a23540cedabe9e9ef", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 19.6, "date_de_debut": "2013-09-09", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2013-09-11", "motif": "Emploi, salaires, retraite, effectifs, r\u00e9forme du syst\u00e8me ferroviaire, situaiton sociale de l'entreprise.", "nombre_grevistes": 24798.0, "population": 126676.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2cc945a75662d93c4825047bcf82b79b16818e69", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 11.8, "date_de_debut": "2013-10-08", "organisations_syndicales": "CFDT", "date_de_fin": "2013-10-10", "motif": "Communication des enqu\u00eates et \u00e9tudes suite \u00e0 la catastrophe de Br\u00e9tigny, Une autre prise en compte de la s\u00fbret\u00e9 des agents, Le respect des dispositions statutaires et r\u00e9glementaires notamment en mati\u00e8re de recrutements, de formation, d'application des proc\u00e9dures,... L'arr\u00eat de l'utilisation abusive d'emplois pr\u00e9caires, de stagiaires et alternants sur des postes de cheminots,... L'emploi et les recrutements au cadre permananent avec une r\u00e9\u00e9valuation, \u00e0 la hausse, des effectifs de l'EPIC pour l'ann\u00e9e 2013, Un travail sur les organisations de la production qui impactent les diff\u00e9rents services et m\u00e9tiers afin de faire progresser l'efficience globale de notre entreprise publique et une meilleure mutualisation des moyens en articulant les organisations du travail autour des m\u00e9tiers dans le but d'avoir sur le territoire une entreprise r\u00e9active, efficace et faire en sorte que les cheminots puissent mieux travailler ensemble.", "nombre_grevistes": 15212.0, "population": 128637.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6037b1a134d1b6122a67eaf99b2c25ff1438e78d", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 11.8, "date_de_debut": "2013-10-08", "organisations_syndicales": "CGT;CFDT", "date_de_fin": "2013-10-10", "motif": "4\u00e8me paquet ferroviaire", "nombre_grevistes": 5073.0, "population": 42891.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "be5b95a282b7602cb0ecb348c0df4cf1288f536f", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 1.6, "date_de_debut": "2013-10-09", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-10-09", "motif": "L'ouverture de discussions nationales sur l'instance de coordination des CHSCT, L'avenir des agences famille et CMGA, La r\u00e9forme du ferroviaire et Directions Transverses, Excellence 2020, Le site de La Chapelle, Le projet Campus et l'emploi.", "nombre_grevistes": 49.0, "population": 3040.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "263b081ba39d3646c18e67ddb0586f94a3d2eacf", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.3, "date_de_debut": "2013-10-15", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "date_de_fin": "2013-10-17", "motif": "Projet de la loi sur la R\u00e9forme ferroviaire", "nombre_grevistes": 2098.0, "population": 64224.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7d846ac1eefae7cc33caf4eb9c95253e79f1cc9d", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 26.0, "date_de_debut": "2013-12-11", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD", "date_de_fin": "2013-12-13", "motif": "R\u00e9forme ferroviaire", "nombre_grevistes": 16940.0, "population": 65136.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8eb588a5dee2ca0b5fb0b8df4dcb1a2a2e2b86c3", "fields": {"motif": "SA 2014", "taux_grevistes": 4.6, "date_de_debut": "2013-12-15", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 62.0, "population": 1359.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3a3b6d863c40d4eefd83eadc9ed195403cb68d72", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 6.5, "date_de_debut": "2014-05-21", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2014-05-23", "motif": "Le projet de loi sur la r\u00e9forme du ferroviaire, Remise en cause du plan d'aust\u00e9rit\u00e9 de 700 millions d'euros appliqu\u00e9 aux Directions Transverses qui p\u00e8se sur l'emploi, la qualit\u00e9 du service et les conditions de travail, Le refus de la fusion des Agences famille et CMGA, Le maintien de la gestion des PF par la SNCF et l'embauche dans l'EPIC SNCF de tous les salari\u00e9s SNCF interservices mis \u00e0 disposition de nos directions.", "nombre_grevistes": 325.0, "population": 4970.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "754180dfd05d7f34f9a7a936231a3133a7731150", "fields": {"metiers_cibles": "GPF", "taux_grevistes": 10.7, "date_de_debut": "2015-01-03", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2015-03-11", "motif": "Mise en oeuvre de la loi du 4 ao\u00fbt 2014; Emploi; Salaires; Pensions; Conditions de travail; Relations sociales", "nombre_grevistes": 14264.0, "population": 133033.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "498c7b54a849d124b66caa5060204bdf7ea10e0c", "fields": {"date_de_debut": "2015-03-10", "motif": "Emplois, salaires, pensions, conditions de travail, relations sociales", "metiers_cibles": "tractionnaires, conducteurs", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2015-03-10"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bc1318b93b093cd0916e60064a0831d5437401e0", "fields": {"date_de_debut": "2015-04-09", "motif": "Manifestation contre l'aust\u00e9rit\u00e9", "metiers_cibles": "tractionnaires, conducteurs", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2015-04-09"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2e2f519de47a4b7b6d50e6338c22c89889d25eaf", "fields": {"date_de_debut": "2016-01-04", "taux_grevistes": 2.5, "motif": "Changement de service", "organisations_syndicales": "CFDT", "date_de_fin": "2016-01-04"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a0ff8382663db454aeb1d80e808196ee686da0ff", "fields": {"date_de_debut": "2016-03-31", "taux_grevistes": 24.3, "motif": "Cadre social d'entreprise", "organisations_syndicales": "Sud-Rail", "date_de_fin": "2016-03-31"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "41ea14d880f1acb85ea1600b56cab34117a55a01", "fields": {"date_de_debut": "2017-03-21", "motif": "r\u00e9 industrialisation du pays et le service public", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 5.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b0536e0823714b64c113c91751c18dd5a12d97f4", "fields": {"date_de_debut": "2017-04-17", "motif": "IMC (ADC/ASCT seulement) / M\u00e9tiers (tout Mobilit\u00e9s)", "organisations_syndicales": "CFDT, Sud Rail", "taux_grevistes": 4.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "fe2fab448782b269103eaf799a2a5318541f6045", "fields": {"date_de_debut": "2017-07-01", "motif": "Filialisations / Trankeo", "organisations_syndicales": "Sud Rail", "taux_grevistes": 2.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3143583f27aec53e1a31f6ecd68e6146b4aa9b28", "fields": {"date_de_debut": "2017-10-10", "motif": "Ordonnances Code du travail / Politique d'entreprise", "organisations_syndicales": "CFDT", "taux_grevistes": 4.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2142aa6d360891cefb4be2e0872b4bb332906649", "fields": {"date_de_debut": "2017-10-19", "motif": "Ordonnances Code du travail / Politique d'entreprise", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 7.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "adc1ad605bb23fe1e61d4b01e0da9d18803711a1", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-19", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 22.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4106c84584614217705fc447eb43a1df4d2da4b0", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-28", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 14.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "fc21ec8d7f9639e68bd839b3d7b64d0c55ea3dee", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-12", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 17.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "eb4e94b1a807711a41847e92530f92ed430eb389", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-23", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 20.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "20302f74182980f6a38d7a17b0833bf2220e2766", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-14", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 27.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a5365736007bbb0f8ceb2cacb28e97a8fd5c3da1", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-18", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 13.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d9110141323bff3a8a441317835a71e1061969cc", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-23", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 9.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4df9358b5511789e0787789977a77b36cd49632d", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-24", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 9.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "28c46395f6a1fad3ebd1c34eb579f87be32f2181", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-25", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 20.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "aaddb3e3b295948fa798d4c8a35518455b4f38f7", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-03", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 6.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4f4843066f79bc6d6e29f725080dcd37dece46b4", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-04", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 12.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "31b9bf3fc9d16d779f8e9343ad83be4a0f3ae367", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-07", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 6.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ecd017dd679a5c7e48eb367ba23c45783cb2f793", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-16", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 10.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "56c027bc9778b5e8320fd05b17133de6df8068ba", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-17", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 4.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "474860b01a5d530bf55f838b2b101a96719a5ca2", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-24", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 13.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a1077a6b4765a1c53d5fff836301bbd89a3d1a47", "fields": {"date_de_debut": "2020-02-13", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 1.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "47f978db5581937d73ad84472645c478b7363e8f", "fields": {"date_de_debut": "2020-02-27", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 0.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1bad4cb822afc1dd3d157773625829706a5bfd9a", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.9, "date_de_debut": "2003-01-31", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2003-02-02", "motif": "Manifestation interprofessionnelle pour la d\u00e9fense des retraites.", "nombre_grevistes": 334.0, "population": 8545.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "af705578e0cbcfd01608d1d26540547d137cb42d", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 29.8, "date_de_debut": "2003-04-02", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2003-04-04", "motif": "Participation aux manifestations sur les retraites : contre l'allongement de la dur\u00e9e de cotisation, d\u00e9fense des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux et statut, pour la r\u00e9partition, contre la r\u00e9gression sociale", "nombre_grevistes": 41307.0, "population": 138412.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "26e81e381eca27666924154d84768bf02c122421", "fields": {"motif": "Retraites (37.5 ans de cotisation, r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux, r\u00e9partition, r\u00e9gression social).", "taux_grevistes": 25.3, "date_de_debut": "2003-06-02", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 20017.0, "population": 78966.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ed67b8cd6e247df421cebad608c43a67973fbfe8", "fields": {"motif": "Retraites et salaires.", "taux_grevistes": 15.2, "date_de_debut": "2003-06-10", "organisations_syndicales": "CGT;CFDT;FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 8336.0, "population": 54754.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a3a9aa4270660333889765c9e8cf5a031c0e7ad3", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 5.0, "date_de_debut": "2004-09-08", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2004-09-10", "motif": "Effectifs, conditions de travail, travail de nuit, management, formation", "nombre_grevistes": 488.0, "population": 9666.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f0176933dce9f92f6e8291cc4cdfe2420905a076", "fields": {"motif": "D\u00e9roulement carri\u00e8re des agents de contuire des positions de r\u00e9mun\u00e9ration 7 \u00e0 14, d\u00e9roulement de carri\u00e8re des agents de conduite des positions de r\u00e9mun\u00e9ration 14 \u00e0 21, remise en ad\u00e9quation du r\u00e9f\u00e9rentiel TT0035 (certification des conducteurs), arr\u00eat des restructurations et attribution des charges de travail aux \u00e9tablissements.", "taux_grevistes": 2.0, "date_de_debut": "2004-11-29", "organisations_syndicales": "FO", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 133.0, "population": 6730.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "10a742408046e927fa56cb56934bb3f81b7af78a", "fields": {"motif": "iDTGV", "taux_grevistes": 2.0, "date_de_debut": "2004-12-06", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 584.0, "population": 28983.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f1b38a9a3573124d00c2d351b311873002f2cb46", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 3.5, "date_de_debut": "2005-01-07", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;CFTC", "date_de_fin": "2005-01-07", "motif": "Suppressions d'emplois dans la fili\u00e8re commerciale voyageurs.", "nombre_grevistes": 225.0, "population": 6342.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "edd2926b83d8a4017ebcca51636e09907f051992", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 6.7, "date_de_debut": "2005-01-10", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2005-01-12", "motif": "Conflits cr\u00e9es par le cadre juridique. Participation \u00e0 la manifestation.", "nombre_grevistes": 79.0, "population": 1187.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b92ac0e97786e0f7cbb9503bdf21cbff5943edb5", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 3.1, "date_de_debut": "2005-01-14", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2005-01-14", "motif": "Suppressions d'emplois dans la fili\u00e8re commerciale voyageurs li\u00e9es \u00e0 la politique men\u00e9e par l'entreprise", "nombre_grevistes": 190.0, "population": 6085.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d9dfb5c52be1a1b03ad9c657a9f604acad139881", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 1.8, "date_de_debut": "2005-02-04", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2005-02-04", "motif": "Suppressions d'emplois de vendeurs, nouveaux espaces de vente.", "nombre_grevistes": 109.0, "population": 5901.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "427ca2a3f7627c7fbe8dd334967495c5fe844ae1", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 0.5, "date_de_debut": "2005-02-09", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2005-02-09", "motif": "Restructuration de la fili\u00e8re commerciale voyageurs, suppressions de postes.", "nombre_grevistes": 56.0, "population": 10252.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a0389e551d07823331bc9951a6a10d87d6207784", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.5, "date_de_debut": "2005-06-20", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2005-06-22", "motif": "Emploi, salaires, effectifs, casse service public, maintien droit de gr\u00e8ve, restructurations.", "nombre_grevistes": 932.0, "population": 26741.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "20a1340442cb1501ca16427116cc8ab5029cc669", "fields": {"motif": "Traction unique, Avenir des sites Traction, Sp\u00e9cialisation(EPOC), Lettre de 79, Dictionnaire des fili\u00e8res, S\u00e9curit\u00e9, agents de conduite affect\u00e9 en ET, Management.", "taux_grevistes": 43.1, "date_de_debut": "2005-11-21", "organisations_syndicales": "FGAAC", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 2983.0, "population": 6923.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "283c63059f683a19f882b62761dc96b2bbeee767", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;infrastructure", "taux_grevistes": 3.2, "date_de_debut": "2006-03-02", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2006-03-02", "motif": "Effectifs, Projet STORP,nNouvelle r\u00e9glementation travaux, restructurations, sous-traitance, prime de travail, d\u00e9roulement de carri\u00e8re.", "nombre_grevistes": 218.0, "population": 6831.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "aec8a7205ff174cb1e3c6345ec506fc403f76497", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 2.3, "date_de_debut": "2006-03-06", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "date_de_fin": "2006-03-08", "motif": "Retrait du CPE et du CNE -Egixer que la SNCF, en tant que maison m\u00e8re, impose, \u00e0 toutes ses filiales, une impossibilit\u00e9 d'utiliser un tel contrat s'il existe. -Exiger l'acc\u00e8s direct au statut de tous les embauch\u00e9s.", "nombre_grevistes": 1955.0, "population": 83523.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "683a4357c108cbdb324f9f6e3cc7eb906e68b557", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 20.4, "date_de_debut": "2006-04-04", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2006-04-05", "motif": "Retrait du CPE, d\u00e9veloppement de l'emploi \u00e0 statut en nombre suffisant pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service public, embauche au cadre permanent du personnel contractuel, ouverture de r\u00e9elles n\u00e9gociations salariales,", "nombre_grevistes": 26023.0, "population": 127714.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3b8f1a615453433d262ee12af8e2458242392293", "fields": {"motif": "Am\u00e9lioration du d\u00e9roulement de carri\u00e8re des chefs de bord, \u00e9volution de la prime de travail des chefs de bord, principe de bonifications-retraite (1 an de roulant = 1 mois de bonification).", "taux_grevistes": 21.1, "date_de_debut": "2006-05-23", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "chef de bord", "nombre_grevistes": 731.0, "population": 3457.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2f7dd4bcd7c0e42868e8cb8142ee38d27c44298f", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 8.2, "date_de_debut": "2007-02-07", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2007-02-09", "motif": "Regroupement de pr\u00e9avis locaux et r\u00e9gionaux couvrant la manifestation : service public, embauches, retraite, pr\u00e9voyance, salaires, carri\u00e8re", "nombre_grevistes": 4911.0, "population": 60169.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4eb262371b8d6841f4262548d15dbf739018e905", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 11.0, "date_de_debut": "2007-06-26", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2007-06-28", "motif": "Fret, emploi, salaires, m\u00e9tiers.", "nombre_grevistes": 1717.0, "population": 15591.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e147129f0b275916c16988a55380f85a6b115b28", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2008-03-11", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2008-03-13", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9", "nombre_grevistes": 12456.0, "population": 126589.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "35b8ffa485dda69e97e4a2f4db177a575f042a3b", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 29.2, "date_de_debut": "2008-05-21", "organisations_syndicales": "FGAAC", "date_de_fin": "2008-05-23", "motif": "Retraites : allongement de la dur\u00e9e des cotisations port\u00e9e \u00e0 41 ans", "nombre_grevistes": 3496.0, "population": 11953.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "eb0c2dcda8790eff1d0d4ef429ed4af4ae0ea7f5", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;infrastructure", "taux_grevistes": 10.0, "date_de_debut": "2008-06-18", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO;CFTC", "date_de_fin": "2008-06-20", "motif": "Embauches, r\u00e9gime particulier, RHOO77, accords locaux, d\u00e9roulement de carri\u00e8re, d\u00e9tachement, retrait NRT, prime de travail, p\u00e9nibilit\u00e9", "nombre_grevistes": 2897.0, "population": 29016.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4f9ffa3762c067cd01295202519c4fdc69183d65", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 4.1, "date_de_debut": "2009-02-13", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-02-13", "motif": "Effectifs groupe d'astreinte PAS", "nombre_grevistes": 22.0, "population": 532.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "cfdbc859491f1ac5e38d146294683cdb2f240cc6", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 21.3, "date_de_debut": "2009-05-25", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2009-05-27", "motif": "D\u00e9veloppement du service public ferroviaire SNCF, maintien de l'int\u00e9grit\u00e9 et de l'unicit\u00e9 de la SNCF, arr\u00eat transfert charges vers filiales, autre politique de l'emploi, n\u00e9gociations salariales, facilit\u00e9s de circulation", "nombre_grevistes": 28056.0, "population": 131975.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1e63fb5dc773bec29f02bedd37c003895006bb28", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 7.1, "date_de_debut": "2009-06-17", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2009-06-19", "motif": "Voir pr\u00e9avis 13442 et 13443", "nombre_grevistes": 300.0, "population": 4237.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "30c0d8301cfb9e059bdd22d222fa356a7ee41fe2", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;infrastructure", "taux_grevistes": 7.6, "date_de_debut": "2009-07-06", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2009-07-08", "motif": "Emplois, mobilit\u00e9, h\u00e9bergements, conditions de vis et de travail, restructurations envisag\u00e9es, S9, revalorisation prime de travail, retrait du dossier sur la restructuration de l'Infra V au CCE extra du 07/07/09", "nombre_grevistes": 2159.0, "population": 28282.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "47ec1945dea693f2037a578d81aa475f6a8ad558", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;chef de bord;chef de bord", "taux_grevistes": 6.0, "date_de_debut": "2009-12-03", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2010-01-02", "motif": "Pr\u00e9sence des ASCT sur TER , pressions manag\u00e9riales et sanctions arbitraires , mutations , formation linguistique , pertes d'EVS", "nombre_grevistes": 42.0, "population": 704.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "49a2985dee4e4bbc03e2718b1620157de0e651b1", "fields": {"motif": "Consolidation pr\u00e9avis TRACTION SUD 14061", "taux_grevistes": 6.8, "date_de_debut": "2009-12-12", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;logistique;conducteur", "nombre_grevistes": 88.0, "population": 1286.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e55587cf9d1c875022db16682261b04931256a41", "fields": {"motif": "R\u00e9organisations ou restructurations , effectifs et emploi , salaires , retraites , FC", "taux_grevistes": 16.5, "date_de_debut": "2010-03-22", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 6478.0, "population": 39167.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6cd0a805fd477e4d4e8180f7de93adaee9f799e9", "fields": {"motif": "R\u00e9organisations et restructurations , effectifs et emploi , salaires , retraites , FC.", "taux_grevistes": 16.5, "date_de_debut": "2010-03-22", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 6478.0, "population": 39167.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "955b29bf9229f0d35c378f689d792acc2f13f5f9", "fields": {"motif": "Conditions de vie et de travail, organisation de la production, dialogue social constructif, refus de la cr\u00e9ation et des projets d'Op\u00e9rateurs Ferroviaires de Proximit\u00e9, transferts de trafics, retrait des projets de filialisation.", "taux_grevistes": 11.7, "date_de_debut": "2010-04-06", "organisations_syndicales": "CGT", "metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "nombre_grevistes": 687.0, "population": 5860.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "38866fc90c016ee82da56cb30da18aeaf3c06629", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 13.4, "date_de_debut": "2010-05-26", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-05-27", "motif": "Abandon du projet \"ULYSSE\", r\u00e9-internalisation des missions, v\u00e9ritable politique de l'emploi informatique, avenir de la fili\u00e8re, politique d'achats efficiente, respect des droits syndicaux, des IRP et de la l\u00e9gislation relative \u00e0 la passation des march\u00e9s publics.", "nombre_grevistes": 262.0, "population": 1954.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ab6b5a3e764c28cbd45689c2ede3af8f8be5b2dd", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 40.3, "date_de_debut": "2010-06-23", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-06-25", "motif": "Reconnaissance de la p\u00e9nibilit\u00e9 av\u00e9r\u00e9e des m\u00e9tiers du p\u00e9rim\u00e8tre de la fili\u00e8re Commerciale Voyageurs Gares, notamment pour les agents des chantiers vente et t\u00e9l\u00e9vente, politique de management agressif et culpabilisateur, progression de la prime de travail, sp\u00e9cialisation des \u00e9tablissements Exploitation sur une seule activit\u00e9.", "nombre_grevistes": 5524.0, "population": 13722.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "749e3690e64bbd8a4ddb3f22afe0639a2c4883ba", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 39.1, "date_de_debut": "2010-06-23", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-06-25", "motif": "Retraites, v\u00e9ritable politique de l'emploi, salaires et pensions, Consolidation National et pr\u00e9avis r\u00e9gionaux et locaux.", "nombre_grevistes": 48218.0, "population": 123374.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "90c4427900f617402a1852b4bf7f7bfd5d8832df", "fields": {"motif": "Facilit\u00e9s de circulation : acc\u00e8s gratuit \u00e0 tous les trains pour les cheminots actifs, retrait\u00e9s, leur famille, ainsi que pour le personnel contractuel, les salari\u00e9s des CE/CCE ainsi que les salari\u00e9s des entreprises priv\u00e9es prestataires de service pour SNCF.", "taux_grevistes": 17.6, "date_de_debut": "2010-09-22", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 2546.0, "population": 14446.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b85a7c298a94bf1ddf2d5fcb097b07b268a1cf1c", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 33.7, "date_de_debut": "2010-09-22", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;CFDT", "date_de_fin": "2010-09-24", "motif": "Retraites, salaires, wagon isol\u00e9 avec remise \u00e0 plat du projet \"multi/lots multi/clients\", cr\u00e9ation des entit\u00e9s par produit , salaires.", "nombre_grevistes": 3300.0, "population": 9781.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b6a169e0a955ae7d14a0c3e7069e0d16ba7c5b30", "fields": {"motif": "Retraites, emploi, fret, salaires et pensions, situation des ex-apprentis et \u00e9l\u00e8ves.", "taux_grevistes": 16.5, "date_de_debut": "2010-10-12", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 10730.0, "population": 64964.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1b5741f028f841aaab959051db74b6ff76fd59f1", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 21.3, "date_de_debut": "2011-10-10", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2011-10-12", "motif": "Avenir du service public , maintien du caract\u00e8re int\u00e9gr\u00e9 et d el'unicit\u00e9 de l'entreprise , emploi , salaires (r\u00e9ouverture des n\u00e9gociations salariales et rattrapage du contentieux salarial) , \u00e9volution des droits des ex-apprentis en mati\u00e8re de r\u00e9mun\u00e9ration et de retraite, conditions de travail en lien avec le changement de service, effectifs, condiitons de travail, salaires, casse du fret et perte d'emplois associ\u00e9s.", "nombre_grevistes": 27466.0, "population": 128991.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7b9376aefe415f65ed708577d59feffabb15a512", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur", "taux_grevistes": 0.5, "date_de_debut": "2012-03-30", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2012-12-31", "motif": "Roulement Suisse : reconnaissance de la qualification et p\u00e9r\u00e9quation entre l'augmentation de la vie en Suisse et les EVS aff\u00e9rents", "nombre_grevistes": 3.0, "population": 580.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "245bdd4a3ac39842ad42140fa03735205866f1be", "fields": {"motif": "Prime parcours,Taux de conversion de conduite en kilom\u00e8tres,Dictionnaire des fili\u00e8res,Titre I ou Titre II (RH 077) si plus adapt\u00e9,Acc\u00e8s formation TA vers TB", "taux_grevistes": 17.1, "date_de_debut": "2012-06-14", "organisations_syndicales": "CGT", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 14.0, "population": 82.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "82cd594ceb7c60745adf3189f0d8c5ae327d5eb9", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 7.1, "date_de_debut": "2013-01-30", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-02-01", "motif": "Instauration d'un moratoire sur les restructurations et un REX sur celles d\u00e9j\u00e0 mises en oeuvre en lien avec la production, Une politique de d\u00e9veloppement de FRET SNCF pour r\u00e9pondre aux besoins des chargeurs et de la nation, L'am\u00e9lioration de la production en mutualisant les moyens par la multi-activit\u00e9, L'arr\u00eat des suppressions d'emplois et l'am\u00e9lioration des conditions de travail, La modernisation de l'outil de production par la relance du wagon isol\u00e9 et le tri \u00e0 la gravit\u00e9, dans les triages, le maintien des ateliers wagons, Le respect des textes r\u00e9glementaires, des repr\u00e9sentants du personnel, des instances et du dialogue social.", "nombre_grevistes": 522.0, "population": 7375.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a7e8582a6849c85f031c404d223b1598701ee8bf", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 12.8, "date_de_debut": "2013-03-04", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-03-06", "motif": "Le projet de 4\u00e8me paquet europp\u00e9en, L'Accord National Interprofessionnel, Les salaires, L'emploi, Le FRET, Les prestations familiales, Les allocations de d\u00e9placement, les visites d'aptitude, La s\u00e9curit\u00e9 et la s\u00fbret\u00e9", "nombre_grevistes": 16085.0, "population": 125287.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d37a48a3a6eb3e78b3cb3f075ae796cd8e8e5792", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 5.5, "date_de_debut": "2013-03-05", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2013-03-06", "motif": "Cons\u00e9quences de l'Accord National Interprofessionnel, Non application du RH 910 dans sa totalit\u00e9 dans le cadre du d\u00e9m\u00e9nagement du Si\u00e8ge et des Services de Direction du p\u00f4le Saint Lazare.", "nombre_grevistes": 202.0, "population": 3651.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "77fe6efec4c6e70eea25e201a086b7b7613599f6", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.4, "date_de_debut": "2013-04-08", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2013-04-10", "motif": "Les salaires, L'emploi, le FRET, Les prestations familiales, Les allocations familiales, Les visites d'aptitude, La s\u00e9curit\u00e9 au travail et la s\u00fbret\u00e9", "nombre_grevistes": 12264.0, "population": 130435.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1cd71e820a32a69cc6bde9905115859fb872e8be", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 15.4, "date_de_debut": "2013-06-12", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2013-06-14", "motif": "Plan d'action pour revenir \u00e0 un taux maximal de sous-traitance de 30% dans les DSI, r\u00e9-internalisation des emplois p\u00e9rennes par des embauches au Statut, Remise \u00e0 plat du dossier centres de services et des r\u00e9organisations (DSI et ASTI), Plan d'action pour ramener les emplois de prestataires actuellement en offshore sur le territoire national, Cons\u00e9quences sur les DSI et les ASTI de l'exigence de s\u00e9paration des SI r\u00e9affirm\u00e9e par le 4\u00e8me paquet ferroviaire, L'impact de la r\u00e9duction du budget de l'informatique (cons\u00e9quences humaines et industrielles), Plan d'action pour offrir des garanties et perspectives d'avenir des emplois et des m\u00e9tiers informatiques dans les DSI et ASTI et \u00e9quit\u00e9 de traitement pour tous les agents.", "nombre_grevistes": 2924.0, "population": 18936.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7aa25c057d4f541d7c1783aab9b286b9800cfac9", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 15.9, "date_de_debut": "2014-05-21", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2014-05-23", "motif": "Manifestation du 22 mai 2014 contre la r\u00e9forme ferroviaire", "nombre_grevistes": 877.0, "population": 5529.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e3d1d403078453581d050689f8a301e0cfd29334", "fields": {"motif": "R\u00e9forme du syst\u00e8me ferroviaire, une autre prise en compte s\u00fbret\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des voyageurs et des agents, une modification radicale de la politique men\u00e9e \u00e0 FRET SNCF, la rupture avec la production en monoactivit\u00e9, la remise en cause du budget 2014.", "taux_grevistes": 24.7, "date_de_debut": "2014-06-10", "organisations_syndicales": "CGT,SUD", "metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 19750.0, "population": 79869.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5c10403398ef6642f1fd5ad68d571210b8a55e0d", "fields": {"metiers_cibles": "Infrap\u00f4les et Infralogs", "taux_grevistes": 11.5, "date_de_debut": "2015-10-07", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2015-10-09", "motif": "Elections; Budget 2015; Notations; Baisse du recours \u00e0 la sous-traitrance; Recrutements au Statut; N\u00e9gociations sur le t\u00e9l\u00e9travail et le travail bi-localis\u00e9; REX sur l'exp\u00e9rimentation Titres -restaurants", "nombre_grevistes": 4038.0, "population": 34996.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "de434d1177e3c119310c166c532aa1ef3813c510", "fields": {"date_de_debut": "2016-12-08", "motif": "Restructurations, d\u00e9rives s\u00e9curit\u00e9, le paiement de l'IMC, le dialogue social et management, les charges de travail, des embauches au statut, le respect des textes en vigueurs, l'augmentation des salaires, les activit\u00e9s sociales et culturelles", "organisations_syndicales": "CGT, Sud Rail", "taux_grevistes": 1.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6a5176a4e909043a3100f2547a2734e325bb5b11", "fields": {"date_de_debut": "2017-04-15", "motif": "IMC (ADC/ASCT seulement) / M\u00e9tiers (tout Mobilit\u00e9s)", "organisations_syndicales": "CFDT, Sud Rail", "taux_grevistes": 5.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "84d26213808624c6bcad7403c4b3e6ea7d6adbad", "fields": {"date_de_debut": "2017-04-16", "motif": "IMC (ADC/ASCT seulement) / M\u00e9tiers (tout Mobilit\u00e9s)", "organisations_syndicales": "CFDT, Sud Rail", "taux_grevistes": 7.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b3ba8ae4ac1c0d696758c0ad37fdfa331e149453", "fields": {"date_de_debut": "2017-06-30", "motif": "Filialisations / Trankeo", "organisations_syndicales": "Sud Rail", "taux_grevistes": 1.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "66bdaea034aa18d15c66fa85c33897b001cc3104", "fields": {"date_de_debut": "2017-07-02", "motif": "Filialisations / Trankeo", "organisations_syndicales": "Sud Rail", "taux_grevistes": 1.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0c1f74e2d99068ba3768c28c1c479ee216748bed", "fields": {"date_de_debut": "2017-09-21", "motif": "Ordonnances Code du travail / Politique d'entreprise", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, FO (r\u00e9gion), UNSA", "taux_grevistes": 11.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4d0a31909a07f7a96ac4d0cb1d2822fbcf055cf4", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-14", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 27.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c533b99f9d60c8be00d4f5c6b5a39aa38c356d98", "fields": {"date_de_debut": "2018-07-19", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 3.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3a1e138a0b90847a2dd230ac37886c3646f8801a", "fields": {"date_de_debut": "2018-07-27", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 2.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7a6a4a244e9982338159013973cf21093eefb408", "fields": {"date_de_debut": "2018-10-09", "motif": "Journ\u00e9e interpro du 9 octobre", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 7.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "170ad70ce4a85fca642e7ea5d24c7f6a0c92ea01", "fields": {"date_de_debut": "2019-03-08", "motif": "Journ\u00e9e des droits de la femme", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail", "taux_grevistes": 0.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "06e5484212f7d807dbbadcd265a4b495d7cce156", "fields": {"date_de_debut": "2019-03-19", "motif": "D\u00e9fense des m\u00e9tiers", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 7.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "24852ee7b8348187ccbdf61d5cd0fa8de704ae5c", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-05", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 50.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "efa080650980d135865dc8efdfcedee80de39aa7", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-13", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 13.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "92faec6601a93e9f413af2dfc936b0193eee6526", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-16", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 11.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9970ff8ef572687ec8c286975c2b37779c7703c0", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-19", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 11.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bd6a0f05b887a9e3085250952b6adb623963ed2e", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-26", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 9.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "782b3a832c65be57ca1c370a51a2443295d62764", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-27", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 8.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "aa37c38ded9231175b1dfae53923c5a8f959e448", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-14", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 6.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "033ae9c57f6bd0a4d3be46d69c8d52ce49bf1951", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-15", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 4.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7a6b8f45ffc147a5e518b0dd69ef3ce615454ae4", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-21", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 2.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d048cf84877770eef3ec36d28cdaf30aa369f9ca", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-23", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 2.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "69b960077b48098cb1dd6297d8be5f731f8278ea", "fields": {"date_de_debut": "2020-02-06", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-Rail, FO", "taux_grevistes": 5.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "30b243458afd04a6d2bb021ee40049ee1b525724", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.7, "date_de_debut": "2002-10-02", "organisations_syndicales": "SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2002-10-04", "motif": "Manifestation nationale pour la d\u00e9fense du service public, du statut et des r\u00e9gimes particuliers de retraite.", "nombre_grevistes": 267.0, "population": 35643.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "01766555f581ad400fd66fd372a7911fa17a22d9", "fields": {"motif": "Retraites.", "taux_grevistes": 4.1, "date_de_debut": "2003-05-25", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 23.0, "population": 557.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "089cd75f4d7dc7c28ef360f8228fdba8b751da16", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 31.1, "date_de_debut": "2003-06-10", "organisations_syndicales": "UNSA", "date_de_fin": "2003-06-11", "motif": "Retraites et salaires.", "nombre_grevistes": 37086.0, "population": 119241.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d760900f45f76e6aa3d1f15d8182abe01acc4a46", "fields": {"motif": "Retraites.", "taux_grevistes": 3.2, "date_de_debut": "2003-06-10", "organisations_syndicales": "FO", "metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "nombre_grevistes": 358.0, "population": 11090.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9c03277d510ef500d57aac46e14d90a5956fb6bc", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.8, "date_de_debut": "2003-12-16", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2003-12-18", "motif": "Fret, emploi, salaires, droit de gr\u00e8ve.", "nombre_grevistes": 1036.0, "population": 27583.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9d1d7d6066dcf6581a0138fe95e9d70b7d0c1e61", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 3.3, "date_de_debut": "2004-06-15", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2004-06-17", "motif": "Prime de travail des administratifs.", "nombre_grevistes": 695.0, "population": 21171.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "74ab8ce308fe713ac55b1ab830b42d02aba17f8c", "fields": {"motif": "Arr\u00eat du processus de privatisation et d'externalisation, ouverture de n\u00e9gociations salariales, retrait du VO  598 (fusion de plusieurs m\u00e9tiers : agents de vente, agents d'accueil, agents assurant des missions de pr\u00e9sence en gare), arr\u00eats des projets STORP.", "taux_grevistes": 21.3, "date_de_debut": "2005-01-18", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 17047.0, "population": 80204.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0032fbb7b6813cb9f8a3dd861d65ae7740eb14f3", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 3.0, "date_de_debut": "2005-01-21", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2005-01-21", "motif": "Emploi dans les centres de relations clients, nouveaux espaces de vente, guichets confortables, cartes familles nombreuses, int\u00e9gration des personnels d'Effia.", "nombre_grevistes": 183.0, "population": 6127.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "907ca6dabb9dd9d0c3f7615b90a550841ad81eb8", "fields": {"motif": "Mouvement irr\u00e9gulier suite \u00e0 l'agression d'une chef de bord de Toulouse.", "taux_grevistes": 56.6, "date_de_debut": "2005-01-26", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "metiers_cibles": "chef de bord", "nombre_grevistes": 1377.0, "population": 2431.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "59d3c5eec32d0ba793f696179b4fe36686a72126", "fields": {"metiers_cibles": "commercial", "taux_grevistes": 2.3, "date_de_debut": "2005-01-28", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2005-01-28", "motif": "Ouverture de n\u00e9gociations sur la revalorisation de la prime de travail des agents de la fili\u00e8re 26, suppression des op\u00e9rations de stimulation individuelle, suppression de tous les postes d'agents commerciaux QA, paiement de la prime de langues \u00e9trang\u00e8res \u00e0 tous les agents (titulaires des constats) tenant un emploi en contact avec le public.", "nombre_grevistes": 141.0, "population": 6001.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "09f2d9290e95108ccbad778b52525d771c6e96d3", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 32.0, "date_de_debut": "2005-03-09", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO;CFTC", "date_de_fin": "2005-03-11", "motif": "Moyens pour le d\u00e9veloppement du service public, plan de d\u00e9veloppement du Fret, l'emploi et l'augmentation des salaires et pensions, l'am\u00e9lioration des conditions de travail et l'am\u00e9lioration du statut.", "nombre_grevistes": 40444.0, "population": 126382.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "262b89ff9664c50458c27300af3ce189429c009c", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 28.1, "date_de_debut": "2005-06-01", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;CFE-CGC", "date_de_fin": "2005-06-03", "motif": "Octroi de moyens pour d\u00e9velopper le service public, d\u00e9veloppement de l'entreprise publique SNCF et ses activit\u00e9s Voyageurs et Fret, emplois statutaires pour r\u00e9pondre aux besoins et am\u00e9liorer les conditions de travail, renfrocement du statut des cheminots, ouverture imm\u00e9diate des n\u00e9gociations salariales et augmentation du pouvoir d'achat, maintien du droit de gr\u00e8ve.", "nombre_grevistes": 36883.0, "population": 131112.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b524824157f847a35aad0f7e0ac3fd62928b9550", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 12.8, "date_de_debut": "2005-11-08", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC", "date_de_fin": "2005-11-10", "motif": "Arr\u00eat des suppressions de postes et augmentation du volume de l'emploi, am\u00e9lioration du d\u00e9roulement de carri\u00e8re de l'ensemble de la fili\u00e8re commerciale voyageurs gares et la non sp\u00e9cialisation des mesures annonc\u00e9es aux seuls vendeurs, revalorisations individuelles, refus de toute disposition s'apparentant \u00e0 un processus de r\u00e9mun\u00e9ration individualis\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'acte de vente et au chiffres d'affaires.", "nombre_grevistes": 1575.0, "population": 12321.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "acab46679a00975ad27f4a13da7d05aa1681ae95", "fields": {"motif": "Restructurations, iDTGV, monopole TER et Infra, financement public des infrastructures, d\u00e9veloppement trafic, emploi, r\u00e9mun\u00e9ration, notation, traction unique, avenir des sites Traction, sp\u00e9cialisation (EPOC), lettre de 79, dictionnaire des fili\u00e8res, s\u00e9curit\u00e9, management.", "taux_grevistes": 18.1, "date_de_debut": "2005-11-21", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;FGAAC", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 15382.0, "population": 85215.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "020a57b7b7b63b2d2fc8fec6c79f0436d89aed91", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 29.4, "date_de_debut": "2006-03-27", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;CFDT;FO;CFTC;SUD", "date_de_fin": "2006-03-29", "motif": "Retrait du CPE et du CNE, exiger que la SNCF, en tant que maison m\u00e8re, impose, \u00e0 toutes ses filiales une impossibilit\u00e9 d'utiliser un tel contrat s'il existe, exiger l'acc\u00e9s direct au statut de tous les embauch\u00e9s", "nombre_grevistes": 37501.0, "population": 127426.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ec28770c0a9bab9fa353e7a115584b1e1e6b3fe9", "fields": {"motif": "Refus de retirer le CPE et le CNE par le gouvernement, respect des garanties li\u00e9es aux CDI, Conventions Collectives nationales et Statuts, non prise en compte de notre demande d'ouverture imm\u00e9diate de n\u00e9gociations salariales \u00e0 la SNCF, ouverture \u00e0 la concurrence du transport ferroviaire, exiger que la SNCF, en tant que maison m\u00e8re, impose, \u00e0 toutes ses filiales, une impossibilit\u00e9 d'utiliser un tel contrat s'il existe, exiger l'acc\u00e8s direct au statut de tous les embauch\u00e9s, exiger l'arr\u00eat de toutes formes de pr\u00e9carit\u00e9 dans le groupe SNCF.", "taux_grevistes": 19.9, "date_de_debut": "2006-04-04", "organisations_syndicales": "SUD;FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 13023.0, "population": 65459.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e34d76761ef14ce2f73aa769e3b36bdf0c2bb1fb", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 29.3, "date_de_debut": "2006-11-07", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO;CFE-CGC;CFTC", "date_de_fin": "2006-11-09", "motif": "Fret SNCF, service public, emploi et statut, salaires, restructurations.", "nombre_grevistes": 37166.0, "population": 126818.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "52a632c6a32f5b20c832196cfba3657f46109170", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.6, "date_de_debut": "2007-07-30", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO", "date_de_fin": "2007-08-01", "motif": "Refus du projet de loi \"service minimum\".", "nombre_grevistes": 326.0, "population": 8984.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5d394b027fd83fdaf6960895de23b02c5b2b09f6", "fields": {"motif": "Maintien du r\u00e9gime sp\u00e9cial de retraite, fret SNCF.", "taux_grevistes": 35.9, "date_de_debut": "2007-10-17", "organisations_syndicales": "FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 17313.0, "population": 48227.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b3c028786d7970fd064c1108e635034d58bac3ae", "fields": {"motif": "Retraites, Fret", "taux_grevistes": 35.9, "date_de_debut": "2007-10-17", "organisations_syndicales": "SUD;FO;FGAAC", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 14841.0, "population": 41355.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "88241cef36bcedca5d116f18ddec4f45d343364e", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 48.9, "date_de_debut": "2007-11-13", "organisations_syndicales": "CFDT", "date_de_fin": "2007-11-19", "motif": "Retraites, Fret", "nombre_grevistes": 38139.0, "population": 77940.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e07fd2eef2279af0d80caefbc683cfef5d1a3c83", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.7, "date_de_debut": "2007-12-06", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2007-12-08", "motif": "Retraites : calcul des pensions sur une dur\u00e9e de travail de 37,5 ans", "nombre_grevistes": 39.0, "population": 5254.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "21c0206986ecbb4baa196f07e4ab8633a0c25ae5", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 6.6, "date_de_debut": "2008-02-06", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-02-07", "motif": "Cas individuels et arr\u00eat des restructurations", "nombre_grevistes": 132.0, "population": 1987.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "22afb9757c5b9da8204a825d09bce27d4619aa83", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 5.6, "date_de_debut": "2008-06-09", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;FO", "date_de_fin": "2008-06-12", "motif": "Organisation de la production fret, caract\u00e8re int\u00e9gr\u00e9 des \u00e9tablissements Traction et Exploitation, unicit\u00e9 des m\u00e9tiers, dictionnaire des fili\u00e8res, emplois et conditions de travail, RH 007, RH 0263,", "nombre_grevistes": 4648.0, "population": 83302.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4868a1b942a94518b70c56bf01b7ef6ca3f71347", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 7.5, "date_de_debut": "2008-11-12", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2008-11-14", "motif": "Manifestation Europ\u00e9enne des Cheminots du 13/11/2008", "nombre_grevistes": 1537.0, "population": 20563.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7a9bfef1602cef1d2ec5a81ae97d9bcda97e3a1a", "fields": {"motif": "Reconnaissance de la p\u00e9nibilit\u00e9 des m\u00e9tiers des aents des lignes t\u00e9l\u00e9com", "taux_grevistes": 26.1, "date_de_debut": "2008-11-14", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "nombre_grevistes": 57.0, "population": 218.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "cc21b3f20e71890b79944a1891736909e1597813", "fields": {"metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "taux_grevistes": 20.7, "date_de_debut": "2008-12-05", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-12-05", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier LT", "nombre_grevistes": 34.0, "population": 164.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a6b8891fcbfbeecc3f9f29385e60102c7b9c7746", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 4.2, "date_de_debut": "2008-12-19", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-12-19", "motif": "Effectifs : groupe d'astreinte cat\u00e9naires, \u00e9quipes territoriales et logisitique cat\u00e9naire, PAS de maintenance cat\u00e9naire", "nombre_grevistes": 49.0, "population": 1173.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3d1bb95642220d36ba50a57e1679a59fa07830d1", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 4.5, "date_de_debut": "2008-12-26", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-12-26", "motif": "Effectifs : groupe d'astreinte cat\u00e9naires, \u00e9quipes territoriales et logistiques cat\u00e9naires, PAS maintenance cat\u00e9naires", "nombre_grevistes": 9.0, "population": 198.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "614540c0a30d3d529685f3cb63dc833ff68061e3", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 3.2, "date_de_debut": "2009-01-09", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-01-09", "motif": "Effectif des \u00e9quipes d'astreinte cat\u00e9naire", "nombre_grevistes": 28.0, "population": 866.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "774f2a45a5eba221f5060854629787d52054cde3", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 9.9, "date_de_debut": "2009-01-16", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-01-16", "motif": "Effectifs groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 23.0, "population": 233.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "97ffa6ef206d5e7227aa4119a7eeec40d41a50d4", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 8.1, "date_de_debut": "2009-01-30", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-01-30", "motif": "Effectifs groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 24.0, "population": 297.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "20cc9bcf0d87f36cf68cbcfe4cda871171692fab", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.6, "date_de_debut": "2009-04-30", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-05-02", "motif": "Maintien int\u00e9grit\u00e9 et unicit\u00e9 de l'Entreprise, arr\u00eat filialisation/privatisation, cr\u00e9ations d'emploi au statut, n\u00e9gociations salariales", "nombre_grevistes": 209.0, "population": 32619.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "03db62d2a1c6635d38249ae6838c9212eaa02843", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 0.0, "date_de_debut": "2009-05-01", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-05-01", "motif": "Effectifs, groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 0.0, "population": 1051.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d726a51e7ac1d95d6795333ae9e6cab029d64ee2", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 66.1, "date_de_debut": "2009-05-29", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2009-05-29", "motif": "Suppression TPV \u00e0 ligne directe, pressions manag\u00e9riales", "nombre_grevistes": 37.0, "population": 56.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "13610f1ef96bf84f2307f0e436e5a9176e981e7a", "fields": {"motif": "Evolution de la charge et parcours professionnels, tenue vestimentaire, temps de trajet en RHR, extension EAS, fonctionnement des IRP", "taux_grevistes": 0.2, "date_de_debut": "2009-07-02", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur;conducteur", "nombre_grevistes": 14.0, "population": 8388.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a88f122a4e497fcaae58a959c2cebfe0dc7cde31", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 25.9, "date_de_debut": "2009-10-19", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2009-10-20", "motif": "Restructurations, externalisations, filialisations, wagons isol\u00e9s, multi-activit\u00e9s des roulements, embauches au statut du cadre permanent, mobilit\u00e9 contrainte, conditions de vie et de travail, n\u00e9gociations salariales, facilit\u00e9s de circulation, restructurations, organisation de la production, salaires et pensions, facilit\u00e9s de circulation.", "nombre_grevistes": 32517.0, "population": 125524.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6304a44020768444785cfaf34fe7b4e97b054707", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.9, "date_de_debut": "2009-11-30", "organisations_syndicales": "CGT;CFDT", "date_de_fin": "2009-12-02", "motif": "Emploi, r\u00e9mun\u00e9ration, externalisation des charges et annexes d'apprentissage.", "nombre_grevistes": 1941.0, "population": 19659.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8dae3bd609b57c6be703c787c9bba0798e4a168a", "fields": {"motif": "Charges/ressources, parcours pro., tenue obligatoire, externalisation des charges, CRTT, EAS, Sirius, changement de service", "taux_grevistes": 7.9, "date_de_debut": "2009-12-11", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 340.0, "population": 4295.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c1a1d8c0f0c4d3246038bc1127d0a231b42be845", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 30.7, "date_de_debut": "2010-03-22", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;CFDT", "date_de_fin": "2010-03-24", "motif": "R\u00e9organisations et restructurations, salaires, retraites, pensions et emploi, facilit\u00e9s de circulation.", "nombre_grevistes": 36545.0, "population": 119108.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bb420b56569e7635aba797032fa8c9701f3e2e52", "fields": {"motif": "Arr\u00eat des r\u00e9organisations et restructurations entra\u00eenant des dysfonctionnements de plus en plus importants pour tous les m\u00e9tiers SNCF.", "taux_grevistes": 7.0, "date_de_debut": "2010-04-06", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 3498.0, "population": 49629.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "73f0d4d0f7255e5e56650f77739b06758c89440c", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;infrastructure", "taux_grevistes": 9.9, "date_de_debut": "2010-04-07", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2010-04-09", "motif": "Emploi , r\u00e9internalisation des charges de travail , s\u00e9curit\u00e9 et conditions de vie et de travail , prime de travail.", "nombre_grevistes": 3111.0, "population": 31446.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "40b98d358fd64307774840d120501e7bbdc33c9e", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 22.7, "date_de_debut": "2010-05-26", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-05-28", "motif": "Retraite, v\u00e9ritable politique de l'emploi, salaires et pensions.", "nombre_grevistes": 28894.0, "population": 127229.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1b67d481240215dd7d9e389647aef7ff22ed295b", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 1.1, "date_de_debut": "2011-02-03", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2011-02-04", "motif": "Retrait du projet Ulysse, avenir et d\u00e9roulement de carri\u00e8re des informaticiens, souffrance au travail g\u00e9n\u00e9r\u00e9e entre autres par le projet Ulysse.", "nombre_grevistes": 24.0, "population": 2137.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "52f9a5c3fdb6451539aa7df661da7acb488145fe", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 21.1, "date_de_debut": "2011-10-10", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2011-10-12", "motif": "Service public, unicit\u00e9 de l'entreprise, emploi, salaires, droits des ex apprentis et \u00e9l\u00e8ves, SA 2012, effectifs, Fret", "nombre_grevistes": 9172.0, "population": 43390.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6b7f015cec488db696cd0ddf5a57a4eac4c47124", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 13.5, "date_de_debut": "2011-11-07", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;CFDT", "date_de_fin": "2011-11-09", "motif": "Directive europ\u00e9enne de refonte du 1er paquet ferroviare, refus de s\u00e9paration totale entre infrastructure et exploitation , retour et d\u00e9veloppement du syst\u00e8me ferroviaire int\u00e9gr\u00e9 , refus de la lib\u00e9ralisation des services nationaux de transport de voyageurs par fer , refus d'un recours excessif aux actes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "nombre_grevistes": 16897.0, "population": 124789.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "01e39ee8279729ebb4fee4af4ff7038a8fad1aa3", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 15.4, "date_de_debut": "2012-02-28", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2012-03-01", "motif": "Avenir du service public ferroviaire suite aux pr\u00e9conisations des Assises du ferroviaires , Emploi et conditions de travail , Salaires et pouvoir d'achat.", "nombre_grevistes": 18689.0, "population": 121564.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "cfda607bc5e64d365a1575e93e48e6ab653ef36c", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 17.1, "date_de_debut": "2012-02-28", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2012-03-01", "motif": "Exercice de notation , Avenir des sites de Villeneuve St Georges, de Champagne Ardennes et de Woippy.", "nombre_grevistes": 1374.0, "population": 8054.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "27d391db1fdef6d84d6e942e72c3263ff39919fb", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 15.4, "date_de_debut": "2012-02-28", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2012-03-01", "motif": "Effectifs, cr\u00e9ation d'une filiale Travaux \u00e0 l'Infra, salaires, d\u00e9gradation des conditions de vie, de travail et du pouvoir d'achat, retrait du d\u00e9lai de carence, avenir du servie public ferroviaire suite aux Assises du ferroviaire.", "nombre_grevistes": 18689.0, "population": 121564.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5bba5e78074d8f6ab34cf67b0c938b17bb1c1fd3", "fields": {"motif": "Nombreux probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la mise en place des centres d'aptitude", "taux_grevistes": 1.6, "date_de_debut": "2012-06-01", "organisations_syndicales": "CFDT", "metiers_cibles": "conducteur;conducteur", "nombre_grevistes": 97.0, "population": 6010.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "654a40111d851246f01cdfe612dbd0c182365807", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 22.8, "date_de_debut": "2012-10-24", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2012-10-26", "motif": "Salaires, emploi, r\u00e9forme du syst\u00e8me ferroviaire, DCF, ASPARTAM, PALITO, foyer de Montparnasse", "nombre_grevistes": 4431.0, "population": 19472.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a146fd8a38d357e523c3393e8a1b0fb76ee556b2", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.2, "date_de_debut": "2012-11-14", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2012-11-15", "motif": "Poursuites des n\u00e9gociations salariales, recrutements de 1600 suppl\u00e9mentaires \u00e0 statut, la requalification des CDD/CDI au cadre permanent, l'arr\u00eat des restructurations et le d\u00e9veloppement du FRET SNCF,un syst\u00e8me ferroviaire r\u00e9unifi\u00e9, d\u00e9sendett\u00e9, DCF, PALITO, ASPARTAM, Foyer de MONTPARNASSE, changement de service 2013, maintien des prestations familiales au sein de la SNCF.", "nombre_grevistes": 3877.0, "population": 121100.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bba61fac972e2f7325254f73c1be3f5823442c0f", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 12.8, "date_de_debut": "2013-03-04", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-03-06", "motif": "Arr\u00eat des suppressions d'emploi et des r\u00e9organisations, la situation du FRET, la non ouverture de n\u00e9gociations salariales, l'insuffisance d'attribution de passage en niveau de r\u00e9mun\u00e9ration, la transformation des allocations en indemnit\u00e9s imposables, le dossier aptitude, le transfert de la gestion des prestations familiales, l'augmentation du nombre d'accidents \u00e0 l'\u00e9quipement, l'augmentation du nombre d'agressions, la d\u00e9gradation des conditions de travail, la souffrance des salari\u00e9s, le 4\u00e8me paquet ferroviaire, la r\u00e9forme du syst\u00e8me ferroviaire et les modifications de la r\u00e9glementation du travail et les cons\u00e9quences de l'Accord National Interprofessionnel.", "nombre_grevistes": 16085.0, "population": 125287.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5214033904f24b4e8dc3457991682008f080450a", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;conducteur", "taux_grevistes": 0.4, "date_de_debut": "2013-03-22", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-03-25", "motif": "R\u00e9vision du syst\u00e8me de calcul des niveaux pour les niveaux TB3 et TA2, Ouverture de n\u00e9gociations autour de la grille de r\u00e9mun\u00e9ration traction, notamment pour viser la PR 15 en position terminale de la grille TA, Attribution d'un contingent de position suppl\u00e9mentaire pour enrayer l'allongement grandissant du d\u00e9lai d'attente, et ce, sur l'ensemble des positions et l'int\u00e9gration dans les listings de notations et l'examen en commission de notations de l'ensemble des contractuels \"conduites\" et \"ma\u00eetrises\" du domaine.", "nombre_grevistes": 5.0, "population": 1202.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1d4b91609a885afe1917ba3514981a00a61ca990", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;infrastructure", "taux_grevistes": 3.7, "date_de_debut": "2013-07-01", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-12-11", "motif": "Le recours au travail de nuit, des week-ends et leurs conditions de travail, La mobilit\u00e9, Les salaires et l'externalisation des missions des cheminots de l'Equipement (y compris celles de s\u00e9curit\u00e9).", "nombre_grevistes": 53.0, "population": 1439.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bff63c6082da6c43f70f32528c704f4d6aec3fc8", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;conducteur", "taux_grevistes": 23.2, "date_de_debut": "2013-12-11", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-12-13", "motif": "arr\u00eat des restructurations et p\u00e9rennisation des sites Fret existants au SA 2014 - Une r\u00e9partition \u00e9quitable et transparente de la charge de travail sur les sites et les roulements FRET - Une autre politique de prise en charge des IRP et du dialogue social que celle actuellement d\u00e9velopp\u00e9e par la direction FRET", "nombre_grevistes": 731.0, "population": 3148.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f7f486808634a22e59b3521509944de6748093f3", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;b\u00e2timent;\u00e9nergie;infrastructure", "taux_grevistes": 0.9, "date_de_debut": "2014-01-01", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2014-03-23", "motif": "- Des recrutements au cadre permanent avec une r\u00e9\u00e9valuation \u00e0 la hausse, des effectifs dans l'ensemble des brigades territoriales et les \u00e9quipes logistiques. - l'arr\u00eat de l'externalisation des missions de s\u00e9curit\u00e9 au priv\u00e9", "nombre_grevistes": 11.0, "population": 1186.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d21d21f60dea47e5c8ca8f3116323c3e60d99ee3", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;b\u00e2timent;\u00e9nergie", "taux_grevistes": 17.7, "date_de_debut": "2014-02-12", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2014-02-14", "motif": "Salaires, Primes, Notations, Difficult\u00e9s d'acheminement du courrier et les pressions exerc\u00e9es sur les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel.", "nombre_grevistes": 223.0, "population": 1261.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "fd56d197c960a11f91aa271f10055ee65b3ae6e6", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.9, "date_de_debut": "2014-03-07", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2014-03-09", "motif": "Parit\u00e9 dans l'entreprise, Plan de r\u00e9gularisation au Cadre Permanent pour les contractuels (41% de femmes), Mesures salariales sp\u00e9cifiques visant \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9carts de salaires, Mise en oeuvre d'un plan d'actions sur les st\u00e9r\u00e9otypes.", "nombre_grevistes": 296.0, "population": 34314.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "804c39c6f49d727eb003d6c34d19015e8a089ec5", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 2.0, "date_de_debut": "2014-03-17", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2014-03-19", "motif": "Respect des dispositions statutaires et r\u00e9glementaires notamment en mati\u00e8re de recrutements hors statut, d'utilisation abusive d'emplois pr\u00e9caires, de mutations et lors des exercices de notations, L'arr\u00eat des r\u00e9organisations, Des externalisations et la r\u00e9vision \u00e0 la hausse du nombre de recrutements au cadre permanent.", "nombre_grevistes": 2437.0, "population": 121097.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f4e34020ae330fc41a6302f4f760a20eb3c7734a", "fields": {"metiers_cibles": "logistique", "taux_grevistes": 32.6, "date_de_debut": "2014-03-24", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2014-03-26", "motif": "CREQ: Reconnaissance du m\u00e9tier de conducteur Infra Maintenance et Travaux, L'emploi et la formation, Le d\u00e9roulement de carri\u00e8re, Les conditions de vie et de travail.", "nombre_grevistes": 396.0, "population": 1213.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f1bde3e37e73a904893225cf09faeeb13eaa7911", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 8.9, "date_de_debut": "2014-05-21", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD", "date_de_fin": "2014-05-23", "motif": "Retour du m\u00e9tier de gestion administrative dans des bureaux administratifs, Prise en compte de la totalit\u00e9 des t\u00e2ches qui incombent aux gestionnaires dans le pesage de la charge de travail des CMGA et agences famille, L'emploi et le recrutement au cadre permanent et l'abandon d'utilisation d'emplois pr\u00e9caires, L'abandon du projet de transfert de la gestion des prestations familiales vers la CNAF, Le maintien de la branche famille et maladie au sein de l'action sociale de la SNCF, Le maintien intact des prestations familiales au sein des services de la SNCF, Le maintien des prestations sociales et de leurs conditions d'attribution, Le maintien du taux FASS \u00e0 1.275% de la masse salariale, Le choix d'un projet de r\u00e9forme du syst\u00e8me ferroviaire pour un EPIC SNCF int\u00e9gr\u00e9.", "nombre_grevistes": 900.0, "population": 10066.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2be436658eb421964029d7d0e32c9c27d9302c8c", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 3.1, "date_de_debut": "2014-05-21", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2014-05-23", "motif": "La r\u00e9forme ferroviaire", "nombre_grevistes": 123.0, "population": 4025.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "811d93ff8946dee671fbe4ed01de45e0cee9856b", "fields": {"metiers_cibles": "tractionnaires", "taux_grevistes": 1.4, "date_de_debut": "2015-07-05", "organisations_syndicales": "CFDT", "date_de_fin": "2015-07-10", "motif": "Changement de service \u00e9t\u00e9 2015", "nombre_grevistes": 375.0, "population": 3499.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5af05606a39c9df258a199bf1bb90808831ee47e", "fields": {"date_de_debut": "2016-01-14", "motif": "Fiabiliser le syst\u00e8me ferroviaire, emploi", "organisations_syndicales": "Sud-Rail", "taux_grevistes": 0.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ad3aadc5715e4fe740922cdb8ee6778fe9ab9505", "fields": {"date_de_debut": "2016-03-09", "taux_grevistes": 35.5, "motif": "D\u00e9cret socle, CCN, Accord d'entreprise", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT", "date_de_fin": "2016-03-09"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "10eb6cd90481673e7f963c923a4b1f6ecc3e3a76", "fields": {"date_de_debut": "2016-09-15", "motif": "journ\u00e9e interprofessionnelle du 15 septembre 2016", "organisations_syndicales": "CGT,Sud Rail", "taux_grevistes": 4.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "71c4e0330daf78b6749f1de3376808148a4df118", "fields": {"date_de_debut": "2017-04-14", "motif": "IMC (ADC/ASCT seulement)", "organisations_syndicales": "CFDT", "taux_grevistes": 3.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "71a35b4f4d4b73b02fc611c9852b78ef22913ab1", "fields": {"date_de_debut": "2018-02-08", "motif": "Manif \u00e0 Paris - annul\u00e9e / Politique d'entreprise", "organisations_syndicales": "CGT r\u00e9gionaux", "taux_grevistes": 6.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c49b403bc4a74fb3dd31987ebe5e1d5a0354ff2d", "fields": {"date_de_debut": "2018-03-08", "motif": "Egalit\u00e9 des droits H/F", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail", "taux_grevistes": 0.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f86a7087269e6386c4029577bec2194dda1c8b89", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-13", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 22.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "291cfd29cc211572ade6d1abc4c2137e8817c6e7", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-13", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 26.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4463393031c882a4e0a0612758c3da3269a4f344", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-18", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 15.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "74dae753fc1e7d4b920a3b5baa8c7a817fe09b2a", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-24", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 15.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3eb97a1d3407c997cc87bb05f20582a972f85dd1", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-02", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 22.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1c6b925c678f039de20e4f4723950a123bdbd0a0", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-08", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 13.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c32d5a7e48f51372deb691cede96b371a676a751", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-17", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 20.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bec8f0c4ce0b77842290de337cd2d338f3134741", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-22", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 9.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e13f7c7072ebee6c1c9d2d27194fade8f991fb07", "fields": {"date_de_debut": "2018-07-06", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail", "taux_grevistes": 6.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "809f258ea7ea7ee0dce56251cf9dbdaae4c79709", "fields": {"date_de_debut": "2018-12-14", "motif": "Journ\u00e9e interpro du 14 d\u00e9cembre", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 6.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a4a47053126bda69906263328bcb70defd60e616", "fields": {"date_de_debut": "2019-02-05", "motif": "Pacte ferroviaire", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 8.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3de1717425c388b9b9fd25cc0b96e56b87db38cd", "fields": {"date_de_debut": "2019-06-04", "motif": "R\u00e9forme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-Rail et FO", "taux_grevistes": 8.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c7d2ace2a347f5eefcd9b8e573ece945e3c04463", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-06", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 31.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "00db7ab581236513209d919a93472d62d83d939d", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-07", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 41.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b87518f6a318425241960efc84ca012139b03764", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-08", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 40.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9eb99511b0ce7f9e38cc4588dd8ed94f8819e2d5", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-09", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 17.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c13a45c4e597d95d8b4ac7bf279626e8d5d5dfbe", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-12", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 17.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "da451e78f0ff8ab105cd41452c4d4ab08af3b116", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-20", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 9.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4933ab24f65d7db8c07788df479b031e07e02c6a", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-28", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 15.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "afc2c223253d7b7d74316e46004fb68375f61f3e", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-29", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 14.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8da69c86da358af3fb272a564bcd0a0613599769", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-31", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 7.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c7db213dd02663c14d6c7863b8d8660099ec0df3", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-08", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 6.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a50c0afe018a1a1c35257ed689695f17cf2a3839", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-09", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 32.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f308bd4b44b4184b410c4a5d042566b2e82db687", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-10", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 10.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1684863876bd0080ac5e1aafc3612c9ed9a06384", "fields": {"date_de_debut": "2020-02-20", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-Rail, FO", "taux_grevistes": 4.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "352754722ee1d68c38fd46cb1a312c955addf4ac", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 5.2, "date_de_debut": "2002-03-13", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2002-03-15", "motif": "Journ\u00e9e de manifestation et d'action contre la lib\u00e9ralisation des services publics \u00e0 l'occasion du Sommet Europ\u00e9en de Barcelone.", "nombre_grevistes": 1491.0, "population": 28760.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "dd7d5b6806102b1347b858e3d30e9963c3d47873", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2002-11-25", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2002-11-27", "motif": "Augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires, maintien des r\u00e9gimes particuliers de retraite, d\u00e9fense du service public et du statut, retour \u00e0 l'unicit\u00e9 de la SNCF.", "nombre_grevistes": 12453.0, "population": 126516.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0fcaec6c5e8a5b0032664eb631375d4214f6481a", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 62.4, "date_de_debut": "2003-05-12", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC;FGAAC", "date_de_fin": "2003-05-14", "motif": "R\u00e9affirmer leur attachement \u00e0 l'ensemble des conditions de d\u00e9part \u00e0 la retraite : 37,5 annuit\u00e9s de versements, l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 50 et 55 ans, le syst\u00e8me de p\u00e9r\u00e9quation des pensions sur les salaires. D\u00e9noncer la volont\u00e9 du patronat et du gouvernement de vouloir imposer la r\u00e9forme du r\u00e9gime de base et l'alignement des r\u00e9gimes particuliers et sp\u00e9ciaux sur le priv\u00e9, remettant en cause notre statut. R\u00e9affirmer leur attachement au syst\u00e8me des retraites par r\u00e9partition et la convergence d'int\u00e9r\u00eat de tous les salari\u00e9s. D\u00e9noncer l'appel \u00e0 la r\u00e9gression sociale, v\u00e9ritable n\u00e9gation des contraintes professionnnelles des cheminots et la capitalisation,contraire \u00e0 la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9ration.", "nombre_grevistes": 81058.0, "population": 129843.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d0d5988e0f994af65cbb9761869e7a54c9fd8183", "fields": {"motif": "Rejette toute id\u00e9e d'allongement de la dur\u00e9e de cotisation, du syst\u00e8me de d\u00e9cote pour ann\u00e9es manquantes et volont\u00e9 de d\u00e9fendre et am\u00e9liorer le r\u00e9gime sp\u00e9cial des cheminots. D\u00e9nonce la volont\u00e9 du patronat et du gouvernement de vouloir imposer la r\u00e9forme du r\u00e9gime de base et l'alignement des r\u00e9gimes particuliers et sp\u00e9ciaux sur le priv\u00e9, remettant en cause notre statut. Revendique les m\u00eames droits pour les contractuels que les CP. R\u00e9affirme son attachement au syst\u00e8me des retraites par r\u00e9partition et la convergence d'int\u00e9r\u00eat de tous les salari\u00e9s. D\u00e9nonce l'appel \u00e0 la r\u00e9gression sociale, v\u00e9ritable n\u00e9gation des contraintes professionnnelles des cheminots et la capitalisation,contraire \u00e0 la solidarit\u00e9 entre g\u00e9n\u00e9ration.", "taux_grevistes": 25.6, "date_de_debut": "2003-05-13", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 31172.0, "population": 121868.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1dc7f7ec4bb1b90beeb55495b7791e99c7211b36", "fields": {"motif": "Maintien du r\u00e9gime de retraite (37,5 annuit\u00e9s pour le taux plein) et du mode de calcul de celle-ci pour assurer au minimum le taux de remplacement actuel \u00e0 dur\u00e9e de cotisation identique. Maintien de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 55 ans et 50 ans pour les agents de conduite.", "taux_grevistes": 5.1, "date_de_debut": "2003-05-13", "organisations_syndicales": "FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 1983.0, "population": 39062.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d321e167360675553527fbe1a4190b55e42e8d63", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.0, "date_de_debut": "2003-05-22", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2003-05-22", "motif": "Revendications suite au discussions sur le r\u00e8glement PS25 (r\u00e9f\u00e9rentiel ressources humaines)", "nombre_grevistes": 8.0, "population": 126896.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f2d5becd8a940475d08b0b108d57c76143f77a8e", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 22.1, "date_de_debut": "2004-05-12", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO", "date_de_fin": "2004-05-14", "motif": "Politique de l'emploi (besoins service public et population), v\u00e9ritable plan de d\u00e9veloppement du fret, d\u00e9sendettement du syst\u00e8me ferroviaire par l'Etat, revalorisation des salaires et pensions.", "nombre_grevistes": 30472.0, "population": 137739.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a992743aa8374aa060713a2f8f85eb68803981b2", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;infrastructure", "taux_grevistes": 5.6, "date_de_debut": "2004-09-08", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2004-09-10", "motif": "Effectifs, conditions de travail, travail de nuit, management, formation.", "nombre_grevistes": 473.0, "population": 8411.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "86d0b0064a69c6f8fc5cf1a2ed7351a112b0e60c", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 11.4, "date_de_debut": "2005-01-22", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2005-01-28", "motif": "Budget, service public.", "nombre_grevistes": 54.0, "population": 472.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c0cb411eae4ff8c9f74dcbec5908fb8c83f10774", "fields": {"motif": "Refus de voir s'instaurer la notation au m\u00e9rite. Opposition aux nouvelles m\u00e9thodes de management jug\u00e9es inadapt\u00e9es", "taux_grevistes": 8.6, "date_de_debut": "2005-03-02", "organisations_syndicales": "FGAAC", "metiers_cibles": "conducteur", "nombre_grevistes": 884.0, "population": 10270.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6ca9d9f7c3835b6b610ce87889bf1345d04ac51b", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.2, "date_de_debut": "2006-03-16", "organisations_syndicales": "FO", "date_de_fin": "2006-03-17", "motif": "Retrait du CPE, embauches au Statut, arr\u00eat du processus de privatisation", "nombre_grevistes": 50.0, "population": 20869.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "59ac6214291136c720034506111a54529cd2605f", "fields": {"motif": "Retrait du CPE et du CNE, respect des garanties li\u00e9es aux CDI, Convention Colectives Nationales et Statuts, ouverture imm\u00e9diate de n\u00e9ociations salariales \u00e0 la SNCF.", "taux_grevistes": 0.7, "date_de_debut": "2006-04-11", "organisations_syndicales": "FO", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "nombre_grevistes": 22.0, "population": 3252.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b99e667e62acd036e6ee297a8d3e66dec90fad79", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 2.7, "date_de_debut": "2007-04-10", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2007-04-12", "motif": "Refus de l'autonomie de la Caisse de Pr\u00e9voyance et de Retraite", "nombre_grevistes": 2109.0, "population": 78324.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c02484d0611de2240fe9c21ce865a07be456abf8", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 12.9, "date_de_debut": "2007-06-18", "organisations_syndicales": "CGT;FO;CFTC", "date_de_fin": "2007-06-19", "motif": "Appellation Police ferroviaire et maintien de la tenue, arr\u00eat contractualisation prestation, indemnit\u00e9 port d'arme, gilet pare-balles, non respect du RA 0044.", "nombre_grevistes": 170.0, "population": 1316.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f50d529cf3a2f4c9c7e78d71d2f0e5bbe9286d74", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur", "taux_grevistes": 82.0, "date_de_debut": "2007-10-17", "organisations_syndicales": "FGAAC", "date_de_fin": "2007-10-19", "motif": "Maintien pour tous les cheminots des compensations inh\u00e9rentes \u00e0 leurs missions, reconnaissance d'\u00e9l\u00e9ments sp\u00e9cifiques pour la retraite des agents de conduite", "nombre_grevistes": 9699.0, "population": 11831.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "edac5a391579a1f26d9d4cdb2f417231cebc04e8", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire", "taux_grevistes": 43.8, "date_de_debut": "2008-04-29", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT;FO;CFTC", "date_de_fin": "2008-04-30", "motif": "P\u00e9nibilit\u00e9, effectifs, r\u00e9mun\u00e9ration, conditions de travail, maintien appellation \"Police Ferroviaire\"", "nombre_grevistes": 740.0, "population": 1691.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7fe3dd3ebd87f05da9b0cbd4a62efe612e6a30c1", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2008-10-06", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2008-10-08", "motif": "Salaires, emplois, r\u00e9organisations, restructurations, production, RH0077, p\u00e9nibilit\u00e9", "nombre_grevistes": 6670.0, "population": 68374.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7c759481f7993f91f7e7f33f9242e80159aea164", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 9.8, "date_de_debut": "2008-10-06", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2008-10-08", "motif": "Salaires, emploi, r\u00e9organisations, restructurations, organisation production, modif RH 0077", "nombre_grevistes": 13339.0, "population": 136641.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ce6af986be4637da9e3fe26e7ea665fb60913160", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 32.4, "date_de_debut": "2008-11-05", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2008-11-07", "motif": "RH 0077, organisation de la production, r\u00e9partition des charges garantissant une multi-activit\u00e9s", "nombre_grevistes": 4055.0, "population": 12499.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e71c8bc33fd4e610c46c87abfc54b08044c12480", "fields": {"motif": "P\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier LT", "taux_grevistes": 12.4, "date_de_debut": "2008-11-14", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "service \u00e9lectrique ferroviaire", "nombre_grevistes": 17.0, "population": 137.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2c0c02d85fb176214806392999c2645c2937c698", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 3.4, "date_de_debut": "2008-12-19", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-05-01", "motif": "Effectifs, groupes cat\u00e9naires, PAS maintenance cat\u00e9naire", "nombre_grevistes": 20.0, "population": 597.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "7f076881ce600cbc99867514783f1090c5ca4ef1", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 38.0, "date_de_debut": "2009-01-28", "organisations_syndicales": "CGT;SUD;CFDT;FO;CFTC;CFE-CGC;FGAAC", "date_de_fin": "2009-01-30", "motif": "Politique de l'emploi \u00e0 la SNCF, simplifier la SNCF, salaires, service public, unicit\u00e9 de l'entreprise, conditions de travail.", "nombre_grevistes": 48234.0, "population": 126829.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "51c5d154f300d2ebcfafb1ceea59297a5656e650", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 3.0, "date_de_debut": "2009-03-13", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-03-13", "motif": "Effectifs groupe d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 26.0, "population": 864.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "86ada922dd2a4ef71add8a8b757c6e71be844a69", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 5.5, "date_de_debut": "2009-03-27", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-03-27", "motif": "Effectifs groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 13.0, "population": 238.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9503e29e5cc0e1ef7315e2ceb56b967af5a0d58a", "fields": {"metiers_cibles": "infrastructure", "taux_grevistes": 5.8, "date_de_debut": "2009-04-10", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-04-10", "motif": "Effectifs, groupes d'astreinte, PAS", "nombre_grevistes": 8.0, "population": 138.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "026ac1b66b5a9a9670d6a99dbfaa301bf66ecc78", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 9.1, "date_de_debut": "2009-09-15", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2009-09-17", "motif": "Avenir et \u00e9volution du FRET, r\u00e9int\u00e9gration du FRET, WI, filialisation, etc...", "nombre_grevistes": 52.0, "population": 572.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b99e4b4547d20e82a1de64dd753ecc858de85cf0", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.9, "date_de_debut": "2009-09-21", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2009-09-23", "motif": "Arr\u00eat de la politique de morc\u00e8lement en branches d'activit\u00e9 autonomes de l'entreprise publique SNCF , arr\u00eat de la politique d'abandon de trafics fret ferroviaires, avec son cort\u00e8ge de fermeture de sites et de suppressions d'emplois", "nombre_grevistes": 1082.0, "population": 117605.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "5538157071af7f0ad0173ee88532ea33c0809481", "fields": {"metiers_cibles": "accueil en gare et vente", "taux_grevistes": 11.8, "date_de_debut": "2009-11-17", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2009-11-18", "motif": "Prise en compte p\u00e9nibilit\u00e9, progression prime de travail avec code prime 3, management agressif et culpabilisateur, arr\u00eat sp\u00e9cialisation des EEX en une seule activit\u00e9", "nombre_grevistes": 1482.0, "population": 12514.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "3d175616709a2da3210ec0660e50c78803b1843b", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;chef de bord;chef de bord", "taux_grevistes": 5.6, "date_de_debut": "2009-12-12", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2010-01-05", "motif": "Consolidation pr\u00e9avis 14012", "nombre_grevistes": 39.0, "population": 695.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ab8941e8619d919a92935d511bb54db52c59d3a1", "fields": {"motif": "Eclatement de l'entreprise en activit\u00e9s autonomes , d\u00e9qualification des m\u00e9tiers et respect de la r\u00e9glementation du travail , productivit\u00e9 et risques sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 , fermeture des sites ferroviaires.", "taux_grevistes": 6.8, "date_de_debut": "2009-12-12", "organisations_syndicales": "SUD", "metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;conducteur", "nombre_grevistes": 88.0, "population": 1286.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "ddc556cff5a6e9fa6985f0456ba65ca62e867d06", "fields": {"motif": "Suppressions d'emplois , investissements relatifs aux IFTE , politique de formation , renouvellement des RSS , embauche des alternants et arr\u00eat des d\u00e9qualifications de postes , d\u00e9roulement de carri\u00e8re , abandon des \"macro principes\" du sch\u00e9ma directeur.", "taux_grevistes": 28.6, "date_de_debut": "2009-12-14", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "metiers_cibles": "ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "nombre_grevistes": 163.0, "population": 569.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "48952263f3d381f23adfe05c712ad908e99d80da", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 28.9, "date_de_debut": "2010-02-02", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2010-02-04", "motif": "Emploi , arr\u00eat des restructurations, fusions , organisation de la production pour d\u00e9velopper le service public ferroviaire SNCF , salaires et pensions , am\u00e9lioration des facilit\u00e9s de circulation par des mesures permettant de revenir \u00e0 la gratuit\u00e9.", "nombre_grevistes": 37079.0, "population": 128243.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f44fc5a1b4e5ed0dcc487d606fb5535470b347ec", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 30.7, "date_de_debut": "2010-03-22", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA", "date_de_fin": "2010-03-24", "motif": "Emploi, salaires et pensions, retraites, autre organisation de la production pour d\u00e9velopper le service public ferroviaire SNCF, restructurations, FC.", "nombre_grevistes": 36545.0, "population": 119108.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "1dd6c5486b6d1f040f5acec84d91799ec386a96f", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;accueil en gare et vente;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 0.9, "date_de_debut": "2010-11-23", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2010-11-24", "motif": "Retraites, emploi, fret, salaires et pensions, respect des IRP, agents soumis \u00e0 d\u00e9claration individuelle d'intention, situation des cheminots ex-apprentis ou \u00e9l\u00e8ves.", "nombre_grevistes": 1098.0, "population": 118744.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "fe87f932f6d4cd32fa5f7bf47e634ca70b567951", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 21.0, "date_de_debut": "2011-06-30", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD;CFDT", "date_de_fin": "2011-07-01", "motif": "Arr\u00eat de la co-entreprise SNCF/IBM , contr\u00f4le du syst\u00e8me d'informations du groupe SNCF par l'EPIC SNCF, maintien des DSI et des centres d'exploitation au sein de l'EPIC SNCF, r\u00e9-internalisation des charges, emploi, respect de la l\u00e9gislation relative \u00e0 la passation des march\u00e9s publics.", "nombre_grevistes": 509.0, "population": 2423.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6088bec298e23c13aa67ce8d634596125b7f22d8", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;conducteur", "taux_grevistes": 5.4, "date_de_debut": "2011-12-11", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2012-01-03", "motif": "Arr\u00eat des sp\u00e9cialisations et d\u00e9gradation des conditions de travail des gestionnaires de Moyens et par cons\u00e9quent de l'ensemble du personnel Traction. (Au d\u00e9part PN et PGL).", "nombre_grevistes": 73.0, "population": 1346.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "be92c71f36347885a9b34151f71fd86799e92627", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 17.7, "date_de_debut": "2012-04-16", "organisations_syndicales": "CGT;SUD", "date_de_fin": "2012-04-18", "motif": "Avenir des \u00e9tablissements , Charges de travail \u00e0 r\u00e9internaliser , Effectifs , Conditions de travail , Modules ferroviaires des CFA , salaires et prime de travail", "nombre_grevistes": 3529.0, "population": 19883.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "838aedcbcb00ece83081af3459f19fda20cbb771", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant", "taux_grevistes": 17.8, "date_de_debut": "2012-04-16", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2012-04-18", "motif": "Avenir des \u00e9tablissements : Montigny les Metz, Dunkerque, ateliers wagons, Rennes, Oullins, Perigueux et Saintes, Le Mans , Charge de travail : IO, t\u00e2ches sur v\u00e9hicules et leurs PRM , Effectifs , Conditions de travailModules ferroviaires aux ateliers des ex annexes de CFA , Salaires et prime de travail.", "nombre_grevistes": 3524.0, "population": 19796.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "45d15facb3da4d27bb4100b0f536d0468700c415", "fields": {"metiers_cibles": "conducteur;conducteur;agent de manoeuvre;accueil en gare et vente;logistique;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 8.7, "date_de_debut": "2012-06-13", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2012-06-15", "motif": "Respect des textes avec arr\u00eat des restructurations,Arr\u00eat des suppressions d'emploi,Retour \u00e0 la multi-activit\u00e9", "nombre_grevistes": 720.0, "population": 8298.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b45ae78d8cd98380e6c2a46ba2f996649c934b5e", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire", "taux_grevistes": 31.1, "date_de_debut": "2012-07-03", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD", "date_de_fin": "2012-07-04", "motif": "Gel du d\u00e9m\u00e9nagement de la DCF , Effectif, embauches pour couvrir le CO , Formation compl\u00e8te TTMV pour les ATT TS (horairistes)", "nombre_grevistes": 120.0, "population": 386.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "24879670f6d4fed68c086d68c140e45e5f748072", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre;logistique;infrastructure", "taux_grevistes": 0.6, "date_de_debut": "2013-01-14", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-06-30", "motif": "Passage en force de l'IN 2974, L'IN 2974 va \u00e0 l'encontre de l'IN 2424 (4 nuits max), Iniquit\u00e9 de traitement pour les indemnit\u00e9s journali\u00e8res entre les agents territoriaux et logistique, D\u00e9gradation importante de la s\u00e9curit\u00e9, des conditions de travail et de vie, l'IN 2974 va \u00e0 l'encontre des conclusions des m\u00e9decins sur le travail de nuit.", "nombre_grevistes": 62.0, "population": 11237.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "aaa81779a05af0274d139c24af5f5b8ddaf503ac", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 3.3, "date_de_debut": "2013-10-15", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2013-10-17", "motif": "La communication dans la plus grande transparence des enqu\u00eates et \u00e9tudes suite \u00e0 la catastrophe de Br\u00e9tigny, Une r\u00e9elle prise en compte de la s\u00fbret\u00e9 des agents, Le respect des dispositions statutaires et r\u00e9glementaires trop souvent bafou\u00e9es notamment en mati\u00e8re de recrutements, formation, application des proc\u00e9dures, L'arr\u00eat de l'utilisation abusive d'emplois pr\u00e9caires, stagiaires et alternants sur des postes de cheminots comme les mutations et la mobilit\u00e9 contrainte qui, en plus de d\u00e9grader les conditions de vie des cheminots fragilisent la s\u00e9curit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la production, L'emploi et les recrutements au cadre permanent avec une r\u00e9\u00e9valuation, \u00e0 la hausse, des effectifs de l'EPIC pour l'ann\u00e9e 2013, notamment par une politique volontariste concernant les jeunes en fin de cursus d'alternance afin de garantir des conditions et une qualit\u00e9 du travail de haut niveau, Un travail sur les organisations de la production et une meilleure mutualisation des moyens en articulant les organisations du travail autour des m\u00e9tiers.", "nombre_grevistes": 4197.0, "population": 128449.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "16b405c25e7be4dbe82ba60661b5a890bed8143e", "fields": {"metiers_cibles": "action sociale;conducteur;agent de manoeuvre;chef de bord;b\u00e2timent;accueil en gare et vente;\u00e9nergie;logistique;ing\u00e9nierie et maintenance du mat\u00e9riel roulant;service m\u00e9dical;s\u00fbret\u00e9 ferroviaire;conducteur;chef de bord;r\u00e9gulation et circulation ferroviaire;infrastructure", "taux_grevistes": 26.0, "date_de_debut": "2013-12-11", "organisations_syndicales": "CGT;UNSA;SUD", "date_de_fin": "2013-12-13", "motif": "Respect des dispositions statutaires et r\u00e9glementaires trop souvent bafou\u00e9es, notamment en mati\u00e8re de recrutements hors statut, d'utilisation abusive d'emplois pr\u00e9caires, de mutations et lors des exercices de notations, L'arr\u00eat des externalisations, L'emploi et les recrutements au cadre permanent avec une r\u00e9\u00e9valuation \u00e0 la hausse des effectifs de l'EPIC pour l'ann\u00e9e 2013, L'ouverture des n\u00e9gociations salariales d\u00e8s d\u00e9but 2014 avec une augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires et une revalorisation des pensions de retraite, Aucune r\u00e9organisation ne doit anticiper la mise en oeuvre du projet de loi gouvernemental avant d\u00e9bat et vote de la repr\u00e9sentation nationale, Une autre prise en compte de la s\u00fbret\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des agents par une r\u00e9humanisation des gares et des trains, Le rapport de la commission \u00e9conomique du CCE, dans le cadre de la proc\u00e9dure de droit d'alerte, doit servir de base de r\u00e9flexions \u00e0 une r\u00e9orientation totale de la politique men\u00e9e dans cette activit\u00e9, notamment la mutualisation humaine et mat\u00e9rielle, et \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans les d\u00e9cisions issues de la conf\u00e9rence nationale sur le Fret lanc\u00e9e par le Ministre des Transports.", "nombre_grevistes": 33860.0, "population": 129998.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "84dea719b1e7b6f6846957bffe01700676219a55", "fields": {"metiers_cibles": "agent de manoeuvre", "taux_grevistes": 3.1, "date_de_debut": "2014-05-21", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2014-05-23", "motif": "d\u00e9bat parlementaire autour de la r\u00e9forme ferroviaire", "nombre_grevistes": 126.0, "population": 4095.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "a877cb0bed26d37adc690ef59330f186a7369af3", "fields": {"metiers_cibles": "GPF", "taux_grevistes": 7.0, "date_de_debut": "2015-01-28", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2015-01-30", "motif": "Manifestation du 29 Janvier", "nombre_grevistes": 9148.0, "population": 131356.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4a74702ecb7c2808f346831e6317b6694e6d480a", "fields": {"metiers_cibles": "GPF", "taux_grevistes": 6.3, "date_de_debut": "2015-04-08", "organisations_syndicales": "SUD", "date_de_fin": "2015-04-10", "motif": "Ouverture de n\u00e9gociations sur le budget 2015, Maintien de l'unicit\u00e9 de l'entreprise, maintien de la repr\u00e9sentativit\u00e9 syndicale, maintien des CE R\u00e9gionaux, Maintien de l'ensemble des relations voyageurs actuelles, changement de la politique men\u00e9e au FRET SNCF, situation concernant le plan social annonc\u00e9 suite \u00e0 la perte de trafic  FRET Danone, plan de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du r\u00e9seau", "nombre_grevistes": 11472.0, "population": 128548.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9b1f11bdf8ff82a8b050c9388acb171ca2f4bff5", "fields": {"metiers_cibles": "tractionnaires, conducteurs", "taux_grevistes": 11.2, "date_de_debut": "2015-06-25", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2015-06-25", "motif": "Salaires", "nombre_grevistes": 10727.0, "population": 95613.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "2cf1dbf388dffd06e664a8e33c7745e971f47823", "fields": {"metiers_cibles": "GPF", "taux_grevistes": 12.3, "date_de_debut": "2015-10-08", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-rail", "date_de_fin": "2015-10-08", "motif": "Les salaires; L'emploi; Les conditions de travail; La s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire", "nombre_grevistes": 16988.0, "population": 92602.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "628130fa0b6617356d1243e1bdcfdda753f29071", "fields": {"date_de_debut": "2016-04-26", "taux_grevistes": 23.9, "motif": "D\u00e9cret socle, CCN, Accord d'entreprise, emplois, salaires", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, CFDT", "date_de_fin": "2016-04-26"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "858e442fd70358ce02edeacf20037ce42e0524a3", "fields": {"date_de_debut": "2016-04-28", "taux_grevistes": 6.9, "motif": "D\u00e9cret socle, CCN, Accord d'entreprise, emplois, salaires", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2016-04-28"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "16f9a712a633726edbdf5c07ac530a000d215b97", "fields": {"date_de_debut": "2016-05-17", "taux_grevistes": 15.0, "motif": "Absence de n\u00e9gociation sur les conditions de vie et de travail; emplois et salaires", "organisations_syndicales": "CGT", "date_de_fin": "2016-05-17"}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8bd50c3cbef8b87c70e2aa49ef863d718d49631d", "fields": {"date_de_debut": "2017-02-02", "motif": "Budget 2017 / Forfait- jours", "organisations_syndicales": "CGT", "taux_grevistes": 9.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "8be11c394163649bd1f1b9b112babd5766523a56", "fields": {"date_de_debut": "2017-06-06", "motif": "R\u00e9pression RPS /  Manifestation Campus R\u00e9seau", "organisations_syndicales": "Sud Rail", "taux_grevistes": 0.7}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "891e1d93d2bcdeca2341be39038def07530f9d57", "fields": {"date_de_debut": "2017-06-29", "motif": "Filialisations / Trankeo", "organisations_syndicales": "Sud Rail", "taux_grevistes": 2.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "bc48cebe617e93521b3091f77c16f70fa7e08337", "fields": {"date_de_debut": "2018-03-22", "motif": "Reforme de la SNCF / Manif de la fonction puplique", "organisations_syndicales": "UNSA, SUD-Rail", "taux_grevistes": 35.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "99aaf73c0f31d31003111964fa53455c8b2d388f", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-03", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 34.0}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "939f6c18022bfe2bbc53ef8bdb6240bfe8302800", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-04", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 29.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "6f9fc4c07b9f2a75d00981e8ab146ec963d80f18", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-09", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 24.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f08c974434acb48fb07b574ed4ed0231a0082fad", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-14", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 36.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "885df5d4c47f5429245d1e901dfa66e90cfa7b2c", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-18", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 19.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "528db4a6cd442a5d105389938cada09ed3fbd8bb", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-23", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 17.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "319695ab116ca0ad7bc7540f14ea4f8918332229", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-24", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 17.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b2f061d9c3b24ac9543e8d91d68aea5444581f4c", "fields": {"date_de_debut": "2018-04-29", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 28.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "c5adca60c4629dc3c2dd1ba921778095b98d6f6c", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-03", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 18.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "059e55273eb91aced2d4c621694e15e5b019d7e2", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-08", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 19.2}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4a09e8a1a5bb8abca49c97666c5ff8945f041239", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-09", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 14.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9c13bf32d4bdcd479dcd35fccb892b518ac3a175", "fields": {"date_de_debut": "2018-05-29", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 14.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "4ededde7777a6042e57edf407038477f72d2734e", "fields": {"date_de_debut": "2018-06-13", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 12.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "e3f88e33dc8a7720c81504330dacfac3e1a0245d", "fields": {"date_de_debut": "2018-07-07", "motif": "Reforme de la SNCF", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail", "taux_grevistes": 16.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "281e7896c21ea8a45c65cef67217cd912c3202a1", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-10", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 24.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "96a57f6a20b0fb823d1e59dd62fa2a7fe07be0b6", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-11", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 15.5}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "0d46ae17eb50cbd34f47b72d2bbc08b648074b9f", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-15", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 27.4}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d5b620b7c90471efe92d73964395976de16c7754", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-17", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 32.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "f92c1d1741b377ec69714ede6b73336ba8ae7784", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-21", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 24.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "748e751cda171d3bbc3ad5a3ad761f2e94e6bba6", "fields": {"date_de_debut": "2019-12-22", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 21.6}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "d43272e8f6411012efd167ed68a996971dbdb5e5", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-01", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, SUD-Rail, CFDT, FO, UNSA", "taux_grevistes": 16.8}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "809d9449527ae9f22cae7cfa421cc6a79305225c", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-18", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 8.1}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "b4902fbd6c56b82db195f6b0f7adb1607ff7dac1", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-20", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 2.3}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"},{"datasetid": "mouvements-sociaux-depuis-2002", "recordid": "9ad837963ba61a5ca4927a052b7f53624683a0b1", "fields": {"date_de_debut": "2020-01-22", "motif": "R\u00e9forme des retraites", "organisations_syndicales": "CGT, UNSA, SUD-RAIL, CFDT, FO", "taux_grevistes": 1.9}, "record_timestamp": "2020-05-22T14:56:20.810+02:00"}]